# Gallery - a web based photo album viewer and editor
# Copyright (C) 2000-2007 Bharat Mediratta
#
# This program is free software; you can redistribute it and/or modify
# it under the terms of the GNU General Public License as published by
# the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at
# your option) any later version.
#
# This program is distributed in the hope that it will be useful, but
# WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
# MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
# General Public License for more details.
#
# You should have received a copy of the GNU General Public License
# along with this program; if not, write to the Free Software
# Foundation, Inc., 51 Franklin Street - Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301, USA.
#
# $Id$
#
#
# @version      1.5.2
# @version      1.5.3-cvs
# @package	Languagepack
# @subpackage	Korean
# @author	CheolMin Lee <cmlee AT users DOT sourceforge DOT net>, 2003-2004
# @author	The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Gallery 1.5.2-cvs\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: gallery-translations@lists.sourceforge.net\n"
"POT-Creation-Date: 2008-09-23 14:00+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2005-03-18 17:58+0900\n"
"Last-Translator: The Darkness <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"Language-Team: Gallery Korean Translation <xgate32 AT hotmail DOT com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"

#: ../admin-page.php:35
#, fuzzy
msgid "_Statistics"
msgstr "통계"

#: ../admin-page.php:37
msgid "View some statistics about your Gallery. Such as most viewed pictures, or best rated photos etc."
msgstr "당신의 갤러리에 대한 약간의 통계를 조회합니다. 가장 많이 조회된 그림 또는 가장 점수 높은 사진 같은 것을."

#: ../admin-page.php:40
#, fuzzy
msgid "Configuration _wizard"
msgstr "설정 마법사"

#: ../admin-page.php:42
#, fuzzy
msgid "Use the config wizard to reconfigure or tweak your Gallery."
msgstr "당신의 갤러리를 재설정하거나 조정하시려면 설정마법사를 사용하세요"

#: ../admin-page.php:45
#, fuzzy
msgid "Find _orphans"
msgstr "orphans 검색"

#: ../admin-page.php:47
msgid "Find, remove or re-attach orphaned elements."
msgstr "orphaned 요소 검색, 삭제 또는 재첨부."

#: ../admin-page.php:50
#, fuzzy
msgid "Find _comment spam"
msgstr "스팸 코멘트 검색"

#: ../admin-page.php:52
#, fuzzy
msgid "Find and remove comments that contain spam."
msgstr "스팸을 포함하는 코멘트를 검색 삭제합니다."

#: ../admin-page.php:55
#, fuzzy
msgid "_Validate albums"
msgstr "앨범 유효성검사"

#: ../admin-page.php:57
msgid "Identify invalid albums, missing files, and other errors that may prevent you from migrating to Gallery 2"
msgstr "갤러리 2로 이주할 때 대비하여 잘못된 앨범, 빠진 파일, 기타 에러들을 확인하는 것입니다."

#: ../admin-page.php:68
#, fuzzy
msgid "Manage _users"
msgstr "회원 관리"

#: ../admin-page.php:70
msgid "Manage your users."
msgstr "회원 관리."

#: ../admin-page.php:75
#, fuzzy
msgid "Manage user_groups"
msgstr "회원 관리"

#: ../admin-page.php:77
#, fuzzy
msgid "Manage your user groups."
msgstr "회원 관리."

#: ../admin-page.php:81
#, fuzzy
msgid "_Filesystem usage"
msgstr "첫 페이지"

#: ../admin-page.php:83
msgid "See how much space your Gallery consumes. Viewable by usage per user and per album."
msgstr ""

#: ../admin-page.php:90 ../search.php:40 ../stats.php:621
#: ../stats-wizard.php:46 ../tools/despam-comments.php:50
#: ../tools/find_orphans.php:55 ../tools/validate_albums.php:63
#: ../tools/validate_albums.php:109 ../tools/validate_albums.php:141
#: ../usage.php:58
#, fuzzy
msgid "Return to _gallery"
msgstr "갤러리로 돌아가기"

#: ../admin-page.php:94 ../admin-page.php:104
msgid "Admin options"
msgstr "관리자 옵션"

#: ../albums.php:105 ../view_album.php:147
#, fuzzy
msgid "No albums"
msgstr "앨범 없음"

#: ../albums.php:103 ../rss.php:273
#, php-format
msgid "1 album"
msgid_plural "%d albums"
msgstr[0] "%d 앨범"

#: ../albums.php:114
msgid "No top-level albums"
msgstr "최상위 앨범 없음"

#: ../albums.php:111
#, php-format
msgid "1 top-level album"
msgid_plural "%d top-level albums"
msgstr[0] "%d 최상위 앨범"

#: ../albums.php:118
#, php-format
msgid "%d total"
msgstr "%d 전체"

#: ../albums.php:119
msgid "no images"
msgstr "이미지 없음"

#: ../albums.php:119 ../view_album.php:148
#, php-format
msgid "1 image"
msgid_plural "%d images"
msgstr[0] "%d 이미지"

#: ../albums.php:120
msgid "no pages"
msgstr "페이지 없음"

#: ../albums.php:120 ../view_album.php:149
#, php-format
msgid "1 page"
msgid_plural "%d pages"
msgstr[0] "%d 페이지"

#: ../albums.php:123
#, php-format
msgid "%s (%s), %s on %s"
msgstr "%s (%s), %s on %s"

#: ../albums.php:130
#, php-format
msgid "%s (%s), %s"
msgstr "%s (%s), %s"

#: ../albums.php:133
#, php-format
msgid "%s, %s on %s"
msgstr "%s, %s on %s"

#: ../albums.php:136
#, php-format
msgid "%s, %s"
msgstr "%s, %s"

#: ../albums.php:153
#, php-format
msgid "Welcome, %s"
msgstr "환영합니다, %s"

#: ../albums.php:162 ../view_album.php:198
#, fuzzy
msgid "Slidesho_w"
msgstr "슬라이드쇼"

#: ../albums.php:169
#, fuzzy
msgid "New _album"
msgstr "새로운 앨범"

#: ../albums.php:179
#, fuzzy
msgid "Administer fron_tpage"
msgstr "관리자"

#: ../albums.php:185
#, fuzzy
msgid "Ad_min page"
msgstr "관리자 페이지"

#: ../albums.php:192
#, fuzzy
msgid "Pr_eferences"
msgstr "설정"

#: ../albums.php:202
#, fuzzy
msgid "_Register"
msgstr "가입"

#: ../albums.php:240
msgid "Attention Gallery Administrator!"
msgstr "갤러리 관리자에게 주목!"

#: ../albums.php:245
#, fuzzy, php-format
msgid "%s has detected one invalid folders in your albums directory<br>(%s):"
msgid_plural "%s has detected the following invalid folders in your albums directory<br>(%s):"
msgstr[0] "%s 가 당신의 앨범 디렉토리에서 다음의 %d 잘못된 앨범을 찾았습니다<br>(%s)"

#: ../albums.php:258
#, fuzzy
msgid "Please move it out of the albums directory."
msgid_plural "Please move them out of the albums directory."
msgstr[0] "앨범 디렉토리 바깥으로 이동시키세요."

#: ../albums.php:271
#, fuzzy, php-format
msgid "Gallery has detected that one of your albums is out of date."
msgid_plural "Gallery has detected that %d of your albums are out of date."
msgstr[0] "%s 가 앨범의 %d 가 오래되었음을 감지하였습니다"

#: ../albums.php:277
#, php-format
msgid "Please %s."
msgstr "%s 하세요."

#: ../albums.php:279
msgid "perform an upgrade"
msgstr ""

#: ../albums.php:291
#, fuzzy, php-format
msgid "The album or photo that you were attempting to view either does not exist, or requires user privileges that you do not possess. %s"
msgstr "보려고 시도하는 앨범 혹은 사진이 존재하지 않거나, 회원 권한이 필요합니다. %s"

#: ../albums.php:292
#, fuzzy, php-format
msgid "Login at the %s and try again."
msgstr "%s 하고 다시 시도."

#: ../albums.php:293
#, fuzzy
msgid "Login page"
msgstr "%d 페이지"

#: ../albums.php:313
#, php-format
msgid "The requested album with index %s is not valid."
msgstr ""

#: ../albums.php:354 ../view_album.php:469
#, fuzzy
msgid "Download entire album as archive"
msgstr "정의된 앨범이 없습니다"

#: ../albums.php:374 ../popups/album_permissions.php:138
#, fuzzy, php-format
msgid "Owner: %s"
msgstr "소유자:"

#: ../albums.php:381
#, fuzzy
msgid "URL:"
msgstr "URL"

#: ../albums.php:396
msgid "Hey!"
msgstr "흠!"

#: ../albums.php:397
#, fuzzy, php-format
msgid "%s so that the URL is not so generic and easy guessable!"
msgstr "너무 일반적인 URL입니다! %s"

#: ../albums.php:399
#, fuzzy
msgid "Change the foldername of this album"
msgstr "앨범 이름변경"

#: ../albums.php:415
#, fuzzy, php-format
msgid "Created on %s, last changed on %s."
msgstr "최근 변경일 :  %s."

#: ../albums.php:422
#, php-format
msgid "Last changed on %s."
msgstr "최근 변경일 :  %s."

#: ../albums.php:433 ../view_album.php:760 ../view_album.php:784
msgid "This album is empty."
msgstr "이 앨범은 비었습니다."

#: ../albums.php:430
#, php-format
msgid "This album contains 1 item."
msgid_plural "This album contains %d items."
msgstr[0] "이 앨범은 %d개의 항목을 포함합니다."

#: ../albums.php:447
#, fuzzy, php-format
msgid "This album has never been viewed since %s."
msgstr "이 앨범은 %2$s부터 %1$s 조회되었습니다."

#: ../albums.php:444
#, fuzzy, php-format
msgid "This album has been viewed %d time since %s."
msgid_plural "This album has been viewed %d times since %s."
msgstr[0] "이 앨범은 %2$s부터 %1$s 조회되었습니다."

#: ../albums.php:456
msgid "reset counter"
msgstr "조회수 리셋"

#: ../block-feature-item.php:59
msgid "It seems the album where the featured used to be, was deleted."
msgstr ""

#: ../block-feature-item.php:69
msgid "It seems the featured item was deleted."
msgstr ""

#: ../block-feature-item.php:131
#, php-format
msgid "This is a featured subalbum from album: %s"
msgstr ""

#: ../block-feature-item.php:134
#, fuzzy, php-format
msgid "This featured photo is from album: %s"
msgstr "앨범의 새로운 위치를 선택하세요"

#: ../block-feature-item.php:142
#, fuzzy
msgid "Currently no item is featured by this Gallery, or invalid parameters were given."
msgstr "이 갤러리에 모든 파일들이 다 있습니다."

#: ../block-random.php:75 ../imagemap.php:41
#, fuzzy
msgid "No photo chosen."
msgstr "일치하는 사진이 없습니다"

#: ../block-random.php:131 ../lib/stats.php:360
#, fuzzy, php-format
msgid "From album: %s"
msgstr "앨범 : "

#: ../captionator.php:56
msgid "Captioned album does not match current album - aborting changes!"
msgstr "캡션된 앨범이 현재 앨범과 일치하지 않습니다 - 변경 무시!"

#: ../captionator.php:100
msgid "Debugging: Click here to return to the album"
msgstr "디버깅: 앨범으로 돌아가려면 여기 클릭"

#: ../captionator.php:138
msgid "Captionator"
msgstr "제목제작자"

#: ../captionator.php:185
msgid "Multiple Caption Editor."
msgstr "복수 제목 편집자."

#: ../captionator.php:187
#, fuzzy
msgid "1 item in this album."
msgstr "이 앨범의 아이템"

#: ../captionator.php:191
#, fuzzy, php-format
msgid "%d items in this album on %s."
msgstr "이 앨범에 %s가 있습니다.(%s)"

#: ../captionator.php:193
#, fuzzy, php-format
msgid "one page"
msgid_plural "%d pages"
msgstr[0] "%d 페이지"

#: ../captionator.php:197
#, fuzzy, php-format
msgid "One item in this album."
msgid_plural "%d items in this album."
msgstr[0] "이 앨범의 아이템"

#: ../captionator.php:226 ../captionator.php:347
msgid "Save and Exit"
msgstr "저장후 나가기"

#: ../captionator.php:229 ../captionator.php:350
#, php-format
msgid "Save and Edit Next %d"
msgstr "저장 및 수정 다음 %d"

#: ../captionator.php:233 ../captionator.php:354
#, php-format
msgid "Save and Edit Previous %d"
msgstr "저장 및 수정 이전 %d"

#: ../captionator.php:236 ../captionator.php:357
msgid "Exit"
msgstr "나가기"

#: ../captionator.php:258
#, fuzzy
msgid "(click to enter album)"
msgstr "(확대하려면 클릭)"

#: ../captionator.php:273
msgid "(click to enlarge)"
msgstr "(확대하려면 클릭)"

#: ../captionator.php:280 ../templates/commentbox.tpl.default:27
#: ../templates/commentbox.tpl.default:54 ../view_album.php:676
msgid "hidden"
msgstr "숨김"

#: ../captionator.php:293
#, fuzzy
msgid "Album Caption: "
msgstr "앨범 캡션"

#: ../captionator.php:302
#, fuzzy
msgid "Movie Caption: "
msgstr "영화 캡션"

#: ../captionator.php:305
#, fuzzy
msgid "Photo Caption: "
msgstr "사진 캡션"

#: ../captionator.php:317
#, fuzzy
msgid "Title: "
msgstr "제목"

#: ../captionator.php:327 ../popups/view_photo_properties.php:103
#: ../popups/view_photo_properties.php:121
#, fuzzy
msgid "Keywords: "
msgstr "키워드"

#: ../captionator.php:333
#, fuzzy, php-format
msgid "Capture Date: %s"
msgstr "캡쳐일자:"

#: ../captionator.php:365
#, fuzzy
msgid "There are not elements to set a caption for."
msgstr "이 갤러리에 orphaned 요소가 없습니다."

#: ../classes/AlbumItem.php:128
#, fuzzy, php-format
msgid "Getting Exif of file '%s'"
msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#: ../classes/AlbumItem.php:245 ../classes/Album.php:586
msgid "description"
msgstr "설명"

#: ../classes/AlbumItem.php:246 ../classes/Album.php:587 ../imagemap.php:243
#: ../popups/edit_caption.php:160 ../templates/classic/photo.tpl.default:172
#: ../templates/classic_sidebar/photo.tpl.default:171
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../classes/AlbumItem.php:703
#, fuzzy, php-format
msgid "Invalid image: %s"
msgstr "잘못된 이미지"

#: ../classes/AlbumItem.php:731
msgid "Generating thumbnail."
msgstr "미리보기 생성중."

#: ../classes/AlbumItem.php:742
#, fuzzy, php-format
msgid "Defined thumbnail does not exist. %s"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다?!"

#: ../classes/AlbumItem.php:755
#, php-format
msgid "Saved Dimensions: x:%d y: %d"
msgstr ""

#: ../classes/AlbumItem.php:817
#, fuzzy
msgid "Generating normal thumbs."
msgstr "미리보기 생성중."

#: ../classes/AlbumItem.php:844
#, fuzzy
msgid "Unable to make thumbnail."
msgstr "미리보기 만들기 불가"

#: ../classes/AlbumItem.php:860
msgid "No preview"
msgstr "미리보기 없음"

#: ../classes/AlbumItem.php:893
msgid "No thumbnail"
msgstr "미리보기 없음"

#: ../classes/AlbumItem.php:921
#, fuzzy
msgid "Requested item has no highlight!"
msgstr "하이라이트"

#: ../classes/Album.php:42
msgid "Untitled"
msgstr "제목 없음"

#: ../classes/Album.php:268 ../classes/Album.php:280 ../lib/albumItem.php:51
#: ../lib/albumItem.php:483 ../lib/usage.php:82
#: ../templates/commentbox.tpl.default:24
msgid "Album"
msgstr "앨범"

#: ../classes/Album.php:293
msgid "Gallery"
msgstr "갤러리"

#: ../classes/Album.php:340
msgid "Album up to date."
msgstr "최신 앨범."

#: ../classes/Album.php:344
msgid "Upgrading album properties..."
msgstr "앨범 등록정보 업그레이드중..."

#: ../classes/Album.php:494
#, php-format
msgid "Renaming album from %s to %s..."
msgstr "앨범이름을 %s 에서 %s 로 변경..."

#: ../classes/Album.php:638
#, fuzzy, php-format
msgid "Upgrading item %d of %d..."
msgstr "%d of %d 아이템 업그레이드중. . ."

#: ../classes/Album.php:898
#, php-format
msgid "Getting highlight of album with name: %s"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:916
#, fuzzy
msgid "No Highlight was found !"
msgstr "하이라이트 없음"

#: ../classes/Album.php:934
#, fuzzy
msgid "Setting highlight"
msgstr "하이라이트"

#: ../classes/Album.php:1170
#, fuzzy
msgid "Album data was saved successfully."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../classes/Album.php:1175
msgid "Album data was NOT saved successfully."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1182
msgid "msg should be an array!"
msgstr "메세지가 정렬되어야 합니다!"

#: ../classes/Album.php:1191
#, fuzzy, php-format
msgid "Changes to album: %s"
msgstr "%s에 쓸 수 없습니다."

#: ../classes/Album.php:1199
#, php-format
msgid "A change has been made to album: %s by %s (IP %s).  The change is: %s"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1206
msgid "If you no longer wish to receive emails about this item, follow the links above and ensure that the 'other' checkbox in the 'Email me' box is unchecked. (You'll need to login first.)"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1216
msgid "Emailing is on, but no email was sent as no valid email address was found."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1285 ../classes/Album.php:1367
#, fuzzy
msgid "Skipping Movie"
msgstr "%s 지나침."

#: ../classes/Album.php:1302 ../classes/Album.php:2500
#, fuzzy
msgid " -- Skipping"
msgstr "%s 지나침."

#: ../classes/Album.php:1312
#, fuzzy, php-format
msgid "Resizing items in album: '<i>%s</i>' (%s)' with %d items"
msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#: ../classes/Album.php:1321 ../classes/Album.php:2535
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing item %d..."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../classes/Album.php:1336
#, fuzzy, php-format
msgid "Resizing item %d..."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../classes/Album.php:1370
#, fuzzy
msgid "Skipping Subalbum"
msgstr "앨범 지나치기 #%d"

#: ../classes/Album.php:1414
msgid "Doing the naming of the physical file."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1452
#, fuzzy
msgid "Image preprocessing"
msgstr "이미지 선처리중"

#: ../classes/Album.php:1457
#, fuzzy
msgid "Resizing/compressing original file"
msgstr "원본 이미지 크기조정/압축중"

#: ../classes/Album.php:1463
msgid "File is a movie, no resizing done."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1466
#, php-format
msgid "Invalid filetype: %s. Skipping."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1471 ../classes/Album.php:1472
msgid "Item looks like an image, but has no dimension? Please verify its not a broken image."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1487 ../classes/Album.php:1488
#, fuzzy
msgid "Item not added."
msgstr "최근 추가됨"

#: ../classes/Album.php:1540
#, fuzzy, php-format
msgid "Creating resized intermediate Version of %s"
msgstr "이 사진의 조정된 버젼을 위한 대상 크기는 얼마입니까?"

#: ../classes/Album.php:1551
msgid "Check if image needs to be rotated"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:1569
#, fuzzy, php-format
msgid "Orientation: %s "
msgstr "현재 위치는 %s"

#: ../classes/Album.php:1613
msgid "Photo auto-rotated/transformed"
msgstr "사진 회전/변형"

#: ../classes/Album.php:1616
#, fuzzy
msgid "Photo NOT auto-rotated/transformed"
msgstr "사진 회전/변형"

#: ../classes/Album.php:1626
#, fuzzy
msgid "Watermarking image"
msgstr "워터마킹 이미지"

#: ../classes/Album.php:1633 ../classes/Album.php:1638
#, fuzzy
msgid "Item successfully added."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../classes/Album.php:1856 ../classes/Album.php:1897
#, fuzzy
msgid "No highlight!"
msgstr "하이라이트 없음"

#: ../classes/Album.php:1865 ../classes/Album.php:1868
#, fuzzy, php-format
msgid "Highlight for album: %s"
msgstr "앨범 하이라이트"

#: ../classes/Album.php:2141
#, fuzzy, php-format
msgid "Requested index [%d] out of bounds [%d]. Gallery could not load the requested album item."
msgstr "요청된 색인 [%d] 제한 초과 [%d]"

#: ../classes/Album.php:2194
#, php-format
msgid "Recreating %d captions..."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:2196
#, php-format
msgid "Processing image %d..."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../classes/Album.php:2203
#, php-format
msgid "Entering album %s, processing %d photos"
msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#: ../classes/Album.php:2316
#, php-format
msgid "Updating album: '<i>%s</i>'."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:2320
#, fuzzy, php-format
msgid "Updating subalbum '<i>%s</i>'."
msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#: ../classes/Album.php:2325
msgid "-- Skipped, because it is empty."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:2338
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing item %d of %d."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../classes/Album.php:2353
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem with item #%d (subalbum)."
msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#: ../classes/Album.php:2367
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem with item #%d."
msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#: ../classes/Album.php:2510
#, fuzzy, php-format
msgid "Updating album: '<i>%s</i>' (%s) with %d items."
msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#: ../classes/Album.php:2523
#, fuzzy, php-format
msgid "Entering subalbum '<i>%s</i>', processing %d items."
msgstr "앨범 %s 에 입장, %d 사진 처리중"

#: ../classes/Album.php:2611 ../classes/Album.php:2618
#, php-format
msgid "Userid %s is owner of '%s'"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:2622
#, php-format
msgid "Userid %s is NOT owner of '%s'"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:2761
#, php-format
msgid "Error getting EXIF data. Expected status 0, got %s."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3032
msgid "(Group)"
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3425
msgid "Owner can modify his/her own items."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3428
msgid "Owner can NOT modify his/her own items."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3452
msgid "Owner can delete his/her own items."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3455
msgid "Owner can NOT delete his/her own items."
msgstr ""

#: ../classes/Album.php:3559
#, php-format
msgid "#%d"
msgstr "#%d"

#: ../classes/Album.php:3733
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem: Skipping %s (UID %s) because no email address was set."
msgstr "이메일 문제: %s 무시 (UID %s) 이유 : 이메일 주소 %s가 올바르지 않음"

#: ../classes/Album.php:3737
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem: Skipping %s (UID %s) because email address: '%s' is not valid."
msgstr "이메일 문제: %s 무시 (UID %s) 이유 : 이메일 주소 %s가 올바르지 않음"

#: ../classes/Album.php:3747
#, fuzzy
msgid "Email problems"
msgstr "이메일 주소"

#: ../classes/EverybodyUser.php:30 ../classes/LoggedInUser.php:30
msgid "Anonymous User"
msgstr "익명 회원"

#: ../classes/gallery/UserDB.php:75
#, php-format
msgid "%s exists, but is not a directory!"
msgstr "%s 존재합니다만 디렉토리가 아닙니다!"

#: ../classes/gallery/UserDB.php:88
#, fuzzy, php-format
msgid "The folder which contains your user information (%s) is not writable for the webserver."
msgstr "당신의 회원정보 (%s) 를 담고 있는 폴더는 쓰기가능하지 않습니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:110
#, fuzzy
msgid "Your userfile is not writeable."
msgstr "당신의 회원파일이 쓰기가능하지 않습니다"

#: ../classes/gallery/UserDB.php:348
#, php-format
msgid "Checking username '%s' for validity"
msgstr ""

#: ../classes/gallery/UserDB.php:352
#, fuzzy
msgid "Please enter a username."
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:356
#, fuzzy, php-format
msgid "Username '%s' is to short. Must be at least 2 characters."
msgstr "비밀번호는 적어도 3자 이상이어야 합니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:361
#, fuzzy, php-format
msgid "Username '%s' too long. Must be at most 15 characters."
msgstr "잘못된 아이디 %s: 아이디는 최대 15자를 넘을 수 없습니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:367
#, fuzzy, php-format
msgid "Illegal username '%s'. Only letters and digits allowed."
msgstr "잘못된 아이디 %s: 아이디는 문자와 숫자만 허용합니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:375
#, fuzzy, php-format
msgid "'%s' is reserved and cannot be used."
msgstr "%s는 예약어이거나 사용할 수 없습니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:381
#, fuzzy, php-format
msgid "A user with the username of '%s' already exists"
msgstr "%s 아이디가 이미 존재합니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:394
#, fuzzy, php-format
msgid "Password must have at least %d characters."
msgstr "비밀번호는 적어도 3자 이상이어야 합니다."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:400
#, fuzzy
msgid "Password can not be the username."
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:407
msgid "Password is too weak. Use a more complex password."
msgstr ""

#: ../classes/gallery/UserDB.php:413
msgid "Your password is good, but not strong."
msgstr ""

#: ../classes/gallery/UserDB.php:453
#, fuzzy, php-format
msgid "Checking user %d of %d ... "
msgstr "%2$d 의 %1$d 회원 확인중. . .."

#: ../classes/gallery/UserDB.php:459
#, php-format
msgid "Skipped %s (Reserved username from Gallery)"
msgstr ""

#: ../classes/gallery/UserDB.php:510
#, php-format
msgid "Problem adding %s:"
msgstr "%s 추가시 문제:"

#: ../classes/gallery/User.php:99
#, fuzzy
msgid "up to date"
msgstr "최신 앨범."

#: ../classes/gallery/User.php:149
#, fuzzy
msgid "Upgraded"
msgstr "업그레이드"

#: ../classes/gallery/User.php:153
#, fuzzy
msgid "Saving failed"
msgstr "빠진 파일"

#: ../classes/gallery/User.php:212
#, fuzzy, php-format
msgid "Not a valid action: %s"
msgstr "잘못된 이미지"

#: ../classes/hn_captcha/hn_captcha.class.php:356
#, php-format
msgid "The specified folder '%s' (Fullpath: '%s') does not exist inside the albums folder and Gallery is not able to create it."
msgstr ""

#: ../classes/hn_captcha/hn_captcha.class.php:364
#, fuzzy, php-format
msgid "The specified folder '%s' (Fullpath: '%s') for captcha images is not writable for the webserver."
msgstr "당신의 회원정보 (%s) 를 담고 있는 폴더는 쓰기가능하지 않습니다."

#: ../classes/hn_captcha/hn_captcha.class.php:484
#, php-format
msgid "You must read and type the <b>%d chars</b> within <b>0..9</b> and <b>A..F</b>."
msgstr ""

#: ../classes/Mail/htmlMimeMail.php:760
msgid "Sending mail via smtp method failed with these errors:"
msgstr ""

#: ../classes/NobodyUser.php:30
msgid "Nobody"
msgstr "Nobody"

#: ../classes/User.php:213
#, fuzzy, php-format
msgid "User %s can write to album '%s'"
msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../classes/User.php:216
#, fuzzy, php-format
msgid "User %s can NOT write to album '%s'"
msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../classes/User.php:371
#, php-format
msgid "User %s is owner of album '%s'"
msgstr ""

#: ../classes/User.php:374
#, php-format
msgid "User %s  is NOT owner of album '%s'"
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:66 ../imagemap.php:173
#, fuzzy
msgid "Original photo"
msgstr "Original Style"

#: ../crop_photo.php:99
#, fuzzy
msgid "You do not have the permission to edit the fullsize Version of this image."
msgstr "당신은 %s 에 쓸 필요한 권한이 없습니다."

#: ../crop_photo.php:111
msgid "Here you can crop the fullsize Version of your Image. Optionally you can let the intermediate version be created automatically."
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:135
#, fuzzy
msgid "Current Dimension:"
msgstr "회원 생성"

#: ../crop_photo.php:136 ../crop_photo.php:144
msgid "Width"
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:137 ../crop_photo.php:145
#, fuzzy
msgid "Height"
msgstr "오른쪽"

#: ../crop_photo.php:143
msgid "New Dimension:"
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:149 ../popups/edit_thumb.php:194
msgid "Select a ratio for the crop frame:"
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:155
msgid "Recreate re_sized"
msgstr ""

#: ../crop_photo.php:159 ../popups/ecard_form.php:288
#: ../popups/edit_watermark.php:126
#, fuzzy
msgid "_Preview"
msgstr "미리보기"

#: ../crop_photo.php:160 ../popups/ecard_form.php:289
#: ../popups/edit_caption.php:222
#, fuzzy
msgid "_Reset"
msgstr "지우기"

#: ../crop_photo.php:161 ../popups/edit_thumb.php:201
#, fuzzy
msgid "_Crop"
msgstr "복사 %s"

#: ../gallery_remote2.php:868 ../gallery_remote.php:165
#: ../lib/albumItem.php:523
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing file '%s' as archive"
msgstr "로컬 디렉토리처럼 %s 처리중."

#: ../gallery_remote2.php:871 ../gallery_remote.php:168
#: ../lib/albumItem.php:526
#, fuzzy, php-format
msgid "Skipping '%s' (%s support not enabled)"
msgstr "%s 지나침 (%s 지원이 가능하지 않음)"

#: ../gallery_remote2.php:879 ../gallery_remote.php:176
msgid "Error occured before extracting the archive. Temporary destination exists."
msgstr ""

#: ../gallery_remote2.php:884 ../gallery_remote.php:181
msgid "Error occured before extracting the archive. Temporary destination could not be created."
msgstr ""

#: ../gallery_remote2.php:889 ../gallery_remote.php:186
#: ../lib/albumItem.php:545
msgid "Extracting archive failed."
msgstr ""

#: ../gallery_remote2.php:893 ../gallery_remote.php:190
#: ../lib/albumItem.php:549
#, fuzzy
msgid "Processing archive content."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../gallery_remote2.php:935 ../gallery_remote.php:232
#: ../lib/albumItem.php:605 ../lib/albumItem.php:613
msgid "The archive contains no valid files!"
msgstr ""

#: ../gallery_remote2.php:932 ../gallery_remote.php:229
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing %d valid file from archive."
msgid_plural "Processing %d valid files from archive."
msgstr[0] "로컬 디렉토리처럼 %s 처리중."

#: ../gallery_remote2.php:1039
#, fuzzy, php-format
msgid "Skipping %s (can't handle '%s' format)"
msgstr "건너뛰기 %s (%s 형식은 취급할 수 없습니다)"

#: ../gallery_remote.php:116 ../publish_xp.php:378
msgid "User cannot add to album"
msgstr "회원은 앨범을 추가할 수 없습니다."

#: ../gallery_remote.php:119 ../publish_xp.php:382
msgid "No file specified"
msgstr "파일 정의 안됨"

#: ../help/imagemap.php:25
#, fuzzy
msgid "ImageMap Help"
msgstr "이미지 크기"

#: ../help/imagemap.php:28
msgid "This is a help for working with Gallerys so called 'ImageMaps'"
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:32
msgid "An ImageMap is a predefined area of a picture, or a hotspot if you will."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:33
msgid "A sample usage scenario is a family photo, where you can apply an ImageMap for each of the family members featured in the photo."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:34
msgid "The defined area can contain information you want displayed when a user places his mouse pointer on top of that area."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:35
msgid "You can add basic text, or even define an URL that gets activated when a user clicks the area you have defined as an ImageMap."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:40
msgid "How to create an ImageMap in Gallery?"
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:43
msgid "It's as easy as it is fun. First, you need to create your ImageMap, this is done by clicking on the image, in the position where you want the first corner of the ImageMap to be."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:44
msgid "Click again on a new spot, and you'll see that Gallery creates a polygon shape based on the two spots you have created."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:45
msgid "Click again to create another spot. Add spots until your polygon shape surrounds the entire area you want to use as an ImageMap."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:49
msgid "When you are satisifed with your selection (e.g. a person or object), enter the describing text for your ImageMap in the 'Description' field on the left hand side."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:50
msgid "The text entered in the description field, will be displayed when your users point their mouse cursor over the ImageMap"
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:54
msgid "Optionally you can enter a Link-URL for your ImageMap, which is activated when a user clicks your ImageMap selection."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:55
msgid "When you are satisfied, click the 'Save ImageMap' button at the left side."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:62
msgid "How to update an ImageMap in Gallery?"
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:65
msgid "Currently you can only modify the text and the URL for an ImageMap. The polygon for the ImageMap is currently not changeable."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:66
msgid "If you do need to change the actual shape of the selection, you need to delete it and create a new selection in the shape you want."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:69
msgid "Select the ImageMap you want to edit in the box on the left hand side."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:70
msgid "The image preview on the right hand side, will show which area is covered by the ImageMap currently selected."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:71
msgid "You can then modify your 'Description', or edit the 'Link-URL'."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:72
msgid "When finished, click the 'Update ImageMap' button."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:79
msgid "How to delete an ImageMap in Gallery?"
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:82
msgid "Just select the ImageMap(s) you want to delete in the box. Then click the 'Delete selected ImageMap(s)' button."
msgstr ""

#: ../help/imagemap.php:88 ../popups/administer_startpage.php:99
#: ../popups/administer_startpage.php:110 ../popups/download.php:104
#: ../popups/edit_thumb.php:210 ../popups/featured-item.php:85
#: ../popups/register.php:42 ../popups/register.php:126
#: ../popups/upgrade_album.php:182 ../popups/user_preferences.php:161
#: ../popups/view_photo_properties.php:139
#, fuzzy
msgid "_Close Window"
msgstr "창 닫기"

#: ../help/metadataOnUpload.php:25
msgid "Metadata on Upload Help"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:29
msgid "What is meant with metadata in this context?"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:32
msgid "Photos in Gallery have descriptive fields, like caption, title and other data fields. You can also define your own custom fields."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:33
#, fuzzy
msgid "This information is called Metadata."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../help/metadataOnUpload.php:37
msgid "Normally this info is added manually inside the Gallery for each photo."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:38
msgid "You can also do this automatically during your uploads."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:43
msgid "How can I add the metadata?"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:46
#, php-format
msgid "Create a %s'csv-file (Comma Separated Values)'%s which contains the data you want associated with the files you are uploading."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:47
msgid "Upload this file at the same time as you upload your files, you cannot upload it later and expect Gallery to import the metadata from it."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:53
msgid "In which format does the data have to be?"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:56
msgid "The first row must be the fieldnames, there is one mandatory field, some predefined fields and you can use your own custom fields."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:57
msgid "Order does not matter, but you have to use a <b>;</b> (Semicolon) as separator as your texts might have commas."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:58
#, php-format
msgid "Mandatory: %s"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:59
#, php-format
msgid "Predefined: %s, %s, %s"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:62
msgid "Then follow the lines containing the info itself."
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:66
msgid "Example:"
msgstr ""

#: ../help/metadataOnUpload.php:75
#, fuzzy
msgid "_Back to upload"
msgstr "갤러리로 돌아가기"

#: ../imagemap.php:40
#, fuzzy
msgid "Imagemaps"
msgstr "이미지 틀"

#: ../imagemap.php:89 ../imagemap.php:93
msgid "An imagemap should at least have three points."
msgstr ""

#: ../imagemap.php:212
msgid "Here you can create, edit or delete imagemaps for the selected photo."
msgstr ""

#: ../imagemap.php:214
msgid "Click the questionmark icon for helpful instructions."
msgstr ""

#: ../imagemap.php:215 ../includes/add_photos/add_form.inc:74
msgid "Help"
msgstr ""

#: ../imagemap.php:238
#, fuzzy
msgid "Brush color:"
msgstr "경계선 색상"

#: ../imagemap.php:240
#, fuzzy
msgid "Optional link-url"
msgstr "선택가능한 도구"

#: ../imagemap.php:252
msgid "Clear and reset canvas"
msgstr ""

#: ../imagemap.php:253
#, fuzzy
msgid "Save new Imagemap"
msgstr "이미지 틀"

#: ../imagemap.php:260
msgid "Edit existing ImageMaps"
msgstr ""

#: ../imagemap.php:262
msgid "Select entries to show ImageMap areas in your photo."
msgstr ""

#: ../imagemap.php:271
#, fuzzy
msgid "Selected ImageMap(s):"
msgstr "이미지 없음"

#: ../imagemap.php:273 ../lib/albumItem.php:264 ../lib/albumItem.php:272
#: ../popups/delete_album.php:66 ../popups/delete_group.php:114
#: ../popups/delete_item.php:113 ../popups/manage_groups.php:107
#: ../popups/manage_users.php:184
#, fuzzy
msgid "_Delete"
msgstr "삭제"

#: ../imagemap.php:274
#, fuzzy
msgid "_Update"
msgstr "업데이트"

#: ../imagemap.php:278
msgid "Be aware, that the text of ALL selected entries will be updated!"
msgstr ""

#: ../imagemap.php:283
#, fuzzy
msgid "No ImageMaps"
msgstr "이미지 없음"

#: ../includes/add_photos/add_applet.inc:31
msgid "Use the Gallery Remote Applet to upload pictures. It will take a short while to download."
msgstr "사진을 업로드하기 위해 갤러리 리모트 애플릿을 사용하세요. 다운로드하는데 잠깐이면 됩니다."

#: ../includes/add_photos/add_applet.inc:32
#: ../includes/add_photos/add_applet_mini.inc:32
msgid "If you don't have the Java Plugin 1.4 or later, you can use one of the other methods."
msgstr "자바 플러그인 1.4 혹은 이후 버젼이 없으시다면, 다른 도구중 하나를 사용하실 수 있습니다."

#: ../includes/add_photos/add_applet.inc:50
#: ../includes/add_photos/add_applet_mini.inc:48
msgid "Your browser doesn't support applets; you should use one of the other upload methods."
msgstr "당신의 브라우져는 애플릿을 저장하지 않습니다; 당신은 다른 슬라이드쇼 도구중의 하나를 사용해야 합니다."

#: ../includes/add_photos/add_applet_mini.inc:31
msgid "Use the Gallery Remote Mini Applet to upload pictures. It will take a short while to download."
msgstr "사진을 업로드하는데 갤러리 리모트 미니 애플릿을 사용하세요. 다운로드하는데 짧은 시간이 소요됩니다."

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:34
msgid "Click the <b>Browse</b> button to locate a photo to upload."
msgstr "업로드하시려면 사진의 경로를 알기 위해 <b>찾아보기</b>를 클릭하세요."

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:35
msgid "After you added a file, you can add more files on the sane way, just use the browse button as often as you want."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:36
msgid "It's possible to enter a manual caption for each item you upload, or you can let gallery set the captions."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:37
#, fuzzy, php-format
msgid "Supported file types: %s"
msgstr "지원되는 파일 형식"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:47 ../view_album.php:301
msgid " or "
msgstr " 또는 "

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:51
#, fuzzy, php-format
msgid "You can also upload compressed archive files (%s) full of photos and movies!"
msgstr "사진과 무비 모두 압축파일(zip, rar, ace ...)로 업로드!"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:62
#, fuzzy
msgid "Use the Browse button to find the photos on your computer"
msgstr "2. 당신의 컴퓨터에서 사진을 찾기 위해 찾아보기 버튼을 사용하세요"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:63
#, fuzzy
msgid "Files:"
msgstr "파일"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:73
msgid "Do the same for optional metafiles."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:80
#, fuzzy
msgid "MetaFiles:"
msgstr "파일"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:89
msgid "If no caption is set, what would you like the captions to default to?"
msgstr "캡션이 지정되지 않으면 기본적으로 캡션과 같은 것을 어떻게 하시겠습니까?"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:108
#, fuzzy
msgid "_Upload Now"
msgstr "지금 업로드"

#: ../includes/add_photos/add_form.inc:109
#: ../includes/add_photos/add_local.inc:97
#: ../includes/add_photos/add_url.inc:66 ../login.php:210
#: ../popups/add_comment.php:66 ../popups/delete_album.php:67
#: ../popups/delete_item.php:114 ../popups/download.php:97
#: ../popups/ecard_form.php:291 ../popups/edit_field.php:63
#: ../popups/edit_watermark.php:129 ../popups/modify_group.php:188
#: ../popups/move_albumitem.php:323 ../popups/move_albumitem.php:387
#: ../popups/move_rootalbum.php:134 ../popups/move_rootalbum.php:156
#: ../popups/rearrange.php:150 ../popups/rearrange.php:205
#: ../popups/register.php:149 ../popups/rename_album.php:133
#: ../popups/reset_votes.php:66 ../popups/resize_photo.php:211
#: ../popups/sort_album.php:111
#, fuzzy
msgid "_Cancel"
msgstr "취소"

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:43
#, fuzzy
msgid "Upload any images found at this location on your server."
msgstr "이 경로에서 발견된 이미지들을 업로드."

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:45
msgid "Hint:"
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:46
msgid "FTP images to a directory on your server then provide that path here!"
msgstr "당신의 서버 디렉토리에 FTP로 이미지를 제공하려면 여기에 경로를 기입하세요!"

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:53
msgid "Choose one of these legal paths:"
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:56
msgid "<< Choose path >>"
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:68
msgid "Path to your image(s):"
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:76
#: ../includes/add_photos/add_url.inc:43
msgid "What would you like the captions to default to?"
msgstr "기본값으로 할 캡션은?"

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:96
#, fuzzy
msgid "Submit directory"
msgstr "URL 또는 디렉토리 승인"

#: ../includes/add_photos/add_local.inc:127
msgid "No legal upload pathes defined. Autocomplete is switched off."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/add_other.inc:31
msgid "You can use one of these desktop agents to drag and drop photos from your desktop"
msgstr "당신의 데스크탑에서 사진을 드래그 앤 드롭할 수 있는 데스크탑 에이전트 중 하나를 사용할 수 있습니다"

#: ../includes/add_photos/add_other.inc:38
msgid "A Java application that runs on Mac, Windows and Unix"
msgstr "Mac, Windows, Unix에서 실행되는 자바 응용프로그램"

#: ../includes/add_photos/add_other.inc:43
msgid "Other methods"
msgstr "다른 도구들"

#: ../includes/add_photos/add_other.inc:45
msgid "See a couple of other Methods for adding pictures to your Gallery on Gallerys Website."
msgstr "갤러리 웹사이트의 당신의 갤러리에 사진을 추가하는데 필요한 다른 도구들을 보세요."

#: ../includes/add_photos/add_other.inc:51
msgid "Windows XP Publishing Agent"
msgstr "WIndows XP 출판 에이젼트"

#: ../includes/add_photos/add_url.inc:39
#, fuzzy
msgid "Upload any images found at this location:"
msgstr "이 경로에서 발견된 이미지들을 업로드."

#: ../includes/add_photos/add_url.inc:65
#, fuzzy
msgid "_Submit URL"
msgstr "URL 또는 디렉토리 승인"

#: ../includes/add_photos/captionOptions.inc.php:36
msgid "Leave blank."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/captionOptions.inc.php:40
#, fuzzy
msgid "Use filename as caption."
msgstr "파일명을 제목으로 사용"

#: ../includes/add_photos/captionOptions.inc.php:44
msgid "Use file creation date/time stamp."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/captionOptions.inc.php:49
msgid "Set photo captions with file capture times."
msgstr ""

#: ../includes/add_photos/captionOptions.inc.php:54
msgid "For the date/time related options Gallery will use the format you specified in the config for date/time strings."
msgstr ""

#: ../includes/comments/commentHandling.inc.php:63
msgid "Name and comment are both required to save a new comment!"
msgstr ""

#: ../includes/comments/commentHandling.inc.php:70
#, php-format
msgid "Your comment is too long, the admin set maximum length to %d chars"
msgstr ""

#: ../includes/comments/commentHandling.inc.php:79
msgid "Your comment contains forbidden words. It will not be added."
msgstr ""

#: ../includes/comments/commentHandling.inc.php:86
msgid "You didn't enter the correct chars/numbers."
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:76
#, fuzzy
msgid "_View album"
msgstr "새로운 앨범"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:77
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can see the album."
msgstr "앨범을 볼 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:82
#, fuzzy
msgid "_Add items"
msgstr "파일 추가"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:83
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can add items."
msgstr "사진을 추가할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:88
#, fuzzy
msgid "_Delete items"
msgstr "삭제 %s"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:89
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can delete items."
msgstr "사진을 삭제할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:94
#, fuzzy
msgid "_Modify items"
msgstr "수정"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:95
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can modify items."
msgstr "사진을 변형할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:100
#, fuzzy
msgid "Create _Subalbums"
msgstr "새 앨범 생성"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:101
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can create sub albums."
msgstr "하위 앨범을 생성할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:106
msgid "Zip_download"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:107
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can to download album (with subalbums) as archive."
msgstr "하위 앨범을 생성할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:113
#, fuzzy
msgid "View _comments"
msgstr "코멘트 보기"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:114
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can view comments."
msgstr "코멘트를 볼 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:119
#, fuzzy
msgid "Add c_omments"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:120
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can add comments."
msgstr "코멘트를 추가할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:125
#, fuzzy
msgid "View _full images"
msgstr "이미지 보기"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:126
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can view _full (original) images."
msgstr "원본 이미지를 볼 수 있는 회원."

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:131
#, fuzzy
msgid "_Edit texts"
msgstr "글 수정"

#: ../includes/definitions/albumPermissions.php:132
#, fuzzy
msgid "Users / Groups that can change album text."
msgstr "앨범 텍스트를 변경할 수 있는 회원"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:32
#, fuzzy
msgid "No Ratio"
msgstr "위치"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:33
msgid "1:1 (Square)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:34
msgid "1:3 (Letterbox)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:35
msgid "9:16 (HDTV)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:36
#, fuzzy
msgid "3:5 (Photo)"
msgstr "사진"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:37
msgid "4:6 = 10:15 (Photo)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:38
#, fuzzy
msgid "9:13 (Photo)"
msgstr "All photos"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:39
#, fuzzy
msgid "5:7 (Photo)"
msgstr "사진"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:40
msgid "3:4 (Screen)"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:41
#, fuzzy
msgid "8:10 (Photo)"
msgstr "All photos"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:42
#, fuzzy
msgid "Like the Image"
msgstr "이미지 보기"

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:46
msgid "Portrait"
msgstr ""

#: ../includes/definitions/cropOptions.php:47
msgid "Landscape"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/applet.inc:40 ../includes/slideshow/high.inc:86
#, fuzzy, php-format
msgid "Slideshow for Gallery :: %s"
msgstr "갤러리를 위한 슬라이드쇼 :: %s"

#: ../includes/slideshow/applet.inc:44 ../includes/slideshow/high.inc:95
#, fuzzy, php-format
msgid "Slideshow for album :: %s"
msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼 :: %s"

#: ../includes/slideshow/applet.inc:52
msgid "If you don't have the Java Plugin 1.4 or later, or you don't want to wait for the applet to download, you can use one of the non-fullscreen versions."
msgstr "자바 플러그인 1.4 또는 이후 버젼이 없으면, 또는 애플릿 다운로드를 기다리기 싫으시다면, 전체보기 버젼이 아닌 하나를 사용해야 합니다."

#: ../includes/slideshow/applet.inc:78
msgid "Your browser doesn't support applets; you should use one of the other slideshow methods."
msgstr "당신의 브라우져는 애플릿을 저장하지 않습니다; 당신은 다른 슬라이드쇼 도구중의 하나를 사용해야 합니다."

#: ../includes/slideshow/high.inc:82
#, php-format
msgid "%s Random Images from %s"
msgstr "%2$s에서 %1$s 무작위 이미지"

#: ../includes/slideshow/high.inc:91
#, php-format
msgid "%d Random Images from album :: %s"
msgstr "%d 개의 무작위 이미지 :: %s 앨범"

#: ../includes/slideshow/high.inc:245
msgid "Blend"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:247
msgid "Blinds"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:249
#, fuzzy
msgid "Checkerboard"
msgstr "버젼 확인"

#: ../includes/slideshow/high.inc:251
#, fuzzy
msgid "Diagonal"
msgstr "선택사항"

#: ../includes/slideshow/high.inc:253
#, fuzzy
msgid "Doors"
msgstr "닫기"

#: ../includes/slideshow/high.inc:255
msgid "Gradient"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:257
msgid "Iris"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:259
msgid "Pinwheel"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:261
msgid "Pixelate"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:263
msgid "Radial"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:265
#, fuzzy
msgid "Rain"
msgstr "순위"

#: ../includes/slideshow/high.inc:267
#, fuzzy
msgid "Slide"
msgstr "숨김"

#: ../includes/slideshow/high.inc:269
#, fuzzy
msgid "Snow"
msgstr "보이기 %s"

#: ../includes/slideshow/high.inc:271
msgid "Spiral"
msgstr ""

#: ../includes/slideshow/high.inc:273
#, fuzzy
msgid "Stretch"
msgstr "시작"

#: ../includes/slideshow/high.inc:276
msgid "RANDOM!"
msgstr "!"

#: ../includes/slideshow/high.inc:332 ../includes/slideshow/low.inc:190
#, fuzzy
msgid "The slideshow is stopped, click [play] to resume."
msgstr "슬라이드쇼가 멈췄습니다. 다시시작하려면 [시작]를 클릭하세요."

#: ../includes/slideshow/high.inc:340 ../includes/slideshow/high.inc:397
#: ../includes/slideshow/low.inc:196
#, fuzzy
msgid "Slideshow is running..."
msgstr "슬라이드쇼 실행중..."

#: ../includes/slideshow/high.inc:347
#, fuzzy
msgid "The slide is showing full sized images, click [normal size] to view resized images."
msgstr "슬라이드가 전체 크기로 보여지고 있습니다. 재조정된 이미지를 보시려면 [보통 크기]를 클릭하세요."

#: ../includes/slideshow/high.inc:354
#, fuzzy
msgid "The slide is showing normal sized images, click [full size] to view full sized images."
msgstr "슬라이드가 보통 크기로 보여지고 있습니다. 전체 크기로 이미지를 보시려면 [전체 크기]를 클릭하세요."

#: ../includes/slideshow/high.inc:392 ../includes/slideshow/low.inc:225
msgid "Picture is loading..."
msgstr "그림 로딩중..."

#: ../includes/slideshow/high.inc:392 ../includes/slideshow/high.inc:487
#: ../includes/slideshow/low.inc:225 ../includes/slideshow/low.inc:384
#, fuzzy
msgid "of"
msgstr "끄기"

#: ../includes/slideshow/high.inc:392 ../includes/slideshow/low.inc:226
#: ../upgrade_users.php:42
msgid "Please Wait..."
msgstr "잠시 기다리세요..."

#: ../includes/slideshow/high.inc:516 ../includes/slideshow/low.inc:337
msgid "1 second"
msgstr "1초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:517 ../includes/slideshow/low.inc:338
msgid "2 seconds"
msgstr "2초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:518 ../includes/slideshow/low.inc:339
msgid "3 seconds"
msgstr "3초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:519 ../includes/slideshow/low.inc:340
msgid "5 seconds"
msgstr "5초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:520 ../includes/slideshow/low.inc:341
msgid "10 seconds"
msgstr "10초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:521 ../includes/slideshow/low.inc:342
msgid "15 seconds"
msgstr "15초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:522 ../includes/slideshow/low.inc:343
msgid "30 seconds"
msgstr "30초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:523 ../includes/slideshow/low.inc:344
msgid "45 seconds"
msgstr "45초"

#: ../includes/slideshow/high.inc:524 ../includes/slideshow/low.inc:345
msgid "1 Minute"
msgstr "1분"

#: ../includes/slideshow/high.inc:541
msgid "Transition:"
msgstr "전환효과"

#: ../includes/slideshow/high.inc:595 ../includes/slideshow/low.inc:393
msgid "This album has no photos to show in a slide show."
msgstr "이 앨범을 슬라이드쇼에서 보여 줄 사진이 없습니다."

#: ../includes/slideshow/low.inc:88
#, fuzzy
msgid "Slideshow for album"
msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:54
msgid "Sort by most viewed image first"
msgstr "가장 많이 본 이미지를 먼저 정렬"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:55
msgid "most viewed"
msgstr "조회수 최대"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:61
msgid "Sort by the latest added image first"
msgstr "최근 추가된 이미지를 먼저 정렬"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:62
msgid "latest added"
msgstr "최근 추가됨"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:68
msgid "Sort by image capture date"
msgstr "이미지 캡쳐 일자로 정렬"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:69
msgid "latest shots"
msgstr "최근 사진"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:75
msgid "Show images with comments - latest are shown first"
msgstr "코멘트 있는 이미지 보이기 - 최근 것이 먼저 보임"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:76
msgid "latest comments"
msgstr "최근 코멘트"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:91
msgid "Show random images"
msgstr "무작위 이미지 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:92
msgid "random images"
msgstr "무작위 이미지"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:100
msgid "Show caption"
msgstr "캡션 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:105
msgid "Show album link"
msgstr "앨범 링크 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:110
msgid "Show description"
msgstr "설명 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:115
msgid "Show comments"
msgstr "코멘트 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:120
msgid "Show capture date"
msgstr "캡쳐 일자 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:125
msgid "Show upload date"
msgstr "업로드 일자 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:130
msgid "Show number of views"
msgstr "조회수 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:135
msgid "Show the add comment link"
msgstr "추가된 코멘트 링크 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:149
msgid "Show the album owners"
msgstr "앨범 소유자 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:154
msgid "Show timing basic information"
msgstr "타이밍 기본 정보 보이기"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:162
msgid "Reverses sort order - see above"
msgstr "정렬순서 바꾸기 - 위를 보세요"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:167
msgid "Thumb size in pixels"
msgstr "미리보기 크기(픽셀)"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:172
msgid "Controls the number of photos displayed on one page"
msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:177
msgid "Controls the maximum number of photos listed, -1 for all"
msgstr "목록화 될 사진의 최대 갯수 조정, 전체 : -1"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:182
msgid "Use Grid Layout"
msgstr ""

#: ../includes/stats/stats.inc.php:187
#, fuzzy
msgid "Controls the number of rows to display in grid mode"
msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:192
#, fuzzy
msgid "Controls the number of columns to display in grid mode"
msgstr "한 페이지에 보여줄 사진의 갯수 조정"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:197
msgid "Above the comments"
msgstr "코멘트 위에"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:198
msgid "In the caption line"
msgstr "캡션 줄에서"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:199
msgid "Above the stats"
msgstr "통계 위"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:200
msgid "Below the comments"
msgstr "코멘트 아래에"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:202
msgid "Position of the add vote and add comment links"
msgstr "추가된 투표와 코멘트 링크의 위치"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:210
msgid "Filter by year"
msgstr "년도로 필터"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:215
msgid "Filter by month"
msgstr "월로 필터"

#: ../includes/stats/stats.inc.php:220
msgid "Filter by day"
msgstr "날짜로 필터"

#: ../init.php:118
msgid "Security violation. Geeklog Dir is invalid."
msgstr ""

#: ../init.php:436
msgid "Gallery seems to be inside Mambo, but we couldn't get the necessary info."
msgstr ""

#: ../init.php:582
msgid "Fatal error: UserDB failed to initialize!"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:55
#, fuzzy
msgid "About the calendar"
msgstr "코멘트 위에"

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:73
msgid "Prev. year (hold for menu)"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:74
msgid "Prev. month (hold for menu)"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:75
msgid "Go Today"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:76
msgid "Next month (hold for menu)"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:77
msgid "Next year (hold for menu)"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:78
#, fuzzy
msgid "Select date"
msgstr "삭제"

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:79
msgid "Drag to move"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:80
msgid " (today)"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:84
#, php-format
msgid "Display %s first"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:91
#: ../js/lightbox2/lightbox.js.php:165
#, fuzzy
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:92
msgid "Today"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:93
msgid "(Shift-)Click or drag to change value"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:96
msgid "%Y-%m-%d"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:97
msgid "%a, %b %e"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:99
msgid "wk"
msgstr ""

#: ../js/jscalendar/calendar-translation.js.php:100
#, fuzzy
msgid "Time:"
msgstr "제목"

#: ../js/lightbox2/lightbox.js.php:180
msgid "Close <br> (or press ESC)"
msgstr ""

#: ../js/multifile.js.php:118 ../popups/delete_user.php:73
#: ../templates/commentbox.tpl.default:75
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:119
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:276
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../js/multifile.js.php:155
#, fuzzy
msgid "Caption:"
msgstr "캡션:"

#: ../layout/breadcrumb.inc:27
#, fuzzy, php-format
msgid "Logged in as: %s"
msgstr "로그인 :"

#: ../layout/commentdraw.inc:23 ../lib/albumItem.php:354
msgid "From:"
msgstr "글쓴이:"

#: ../layout/commentdraw.inc:48
#, fuzzy
msgid "delete comment"
msgstr "코멘트 삭제"

#: ../layout/navigator.inc:59
#, fuzzy
msgid "_First Page "
msgstr "첫 페이지"

#: ../layout/navigator.inc:60
#, fuzzy
msgid "_Previous Page"
msgstr "이전 페이지"

#: ../layout/navigator.inc:61
#, fuzzy
msgid "_Next Page"
msgstr "다음 페이지"

#: ../layout/navigator.inc:62
#, fuzzy
msgid "_Last Page"
msgstr "마지막 페이지"

#: ../layout/navigator.inc:103
#, php-format
msgid "Jump to page %d (Accesskey '_r')"
msgstr ""

#: ../layout/navigator.inc:136
#, php-format
msgid "Jump to page %d (Accesskey '_j')"
msgstr ""

#: ../layout/navphoto.inc:26
#, fuzzy
msgid "_First Photo"
msgstr "첫 사진"

#: ../layout/navphoto.inc:27
#, fuzzy
msgid "_Previous Photo"
msgstr "이전 사진"

#: ../layout/navphoto.inc:28
#, fuzzy
msgid "_Next Photo"
msgstr "다음 사진"

#: ../layout/navphoto.inc:29
#, fuzzy
msgid "_Last Photo"
msgstr "마지막 사진"

#: ../layout/navphoto.inc:62
#, php-format
msgid "%d of %d"
msgstr "%d of %d"

#: ../layout/navphoto.inc:101
msgid "Jump to:"
msgstr ""

#: ../layout/userData.inc:15 ../popups/multi_create_user.php:186
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:70 ../popups/rebuild_thumbs.php:67
#: ../popups/recreate_captions.php:67
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: ../layout/userData.inc:15 ../popups/multi_create_user.php:186
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:71 ../popups/rebuild_thumbs.php:68
#: ../popups/recreate_captions.php:68
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: ../layout/userData.inc:44
msgid "Member file"
msgstr "회원 파일"

#: ../layout/userData.inc:52 ../layout/userData.inc:55 ../login.php:202
#: ../publish_xp.php:114
#, fuzzy
msgid "_Username"
msgstr "회원명"

#: ../layout/userData.inc:63
#, fuzzy
msgid "_Old Password"
msgstr "구 비밀번호"

#: ../layout/userData.inc:67
#, fuzzy
msgid "New _Password"
msgstr "새 비밀번호"

#: ../layout/userData.inc:70
msgid "New Password (again)"
msgstr "새 비밀번호(다시)"

#: ../layout/userData.inc:76
#, fuzzy
msgid "_Full Name"
msgstr "이름"

#: ../layout/userData.inc:81
#, fuzzy
msgid "_Email Address"
msgstr "이메일 주소"

#: ../layout/userData.inc:88
msgid "Gallery language"
msgstr "갤러리 언어"

#: ../layout/userData.inc:96
msgid "User can change its own password?"
msgstr ""

#: ../layout/userData.inc:104
msgid "User can create albums"
msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../layout/userData.inc:112
msgid "User is an admin"
msgstr "회원은 최고관리자입니다."

#: ../layout/userData.inc:117
#, fuzzy
msgid "You can't un-admin yourself."
msgstr "당신 스스로 관리자포기를 할 수 없습니다."

#: ../layout/userData.inc:122
#, fuzzy
msgid "Note: Admins can always create albums and are allowed to change their password."
msgstr "주의: 관리자는 항상 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../layout/userData.inc:131
#, fuzzy
msgid "Send email to user when account is created"
msgstr "계정이 생성되면<br> 회원에게 이메일 전송"

#: ../layout/watermarkform.inc:90
#, fuzzy
msgid "Watermark:"
msgstr "워터마크"

#: ../layout/watermarkform.inc:94
#, fuzzy
msgid "* No Watermark *"
msgstr "워터마크"

#: ../layout/watermarkform.inc:102
#, php-format
msgid "No files matching %s found in %s"
msgstr "%s와 일치하는 파일이  %s에 없습니다"

#: ../layout/watermarkform.inc:111
#, php-format
msgid "Could not open directory %s"
msgstr "디렉토리 %s 를 열 수 없습니다"

#: ../layout/watermarkform.inc:126
#, fuzzy
msgid "Alignment:"
msgstr "정렬"

#: ../layout/watermarkform.inc:130
msgid "Upper&nbsp;Left"
msgstr "왼쪽&nbsp;상단"

#: ../layout/watermarkform.inc:132
msgid "Top"
msgstr "상단"

#: ../layout/watermarkform.inc:134
msgid "Upper&nbsp;Right"
msgstr "오른쪽&nbsp;상단"

#: ../layout/watermarkform.inc:138
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: ../layout/watermarkform.inc:140
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: ../layout/watermarkform.inc:142
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: ../layout/watermarkform.inc:146
msgid "Lower&nbsp;Left"
msgstr "왼쪽&nbsp;하단"

#: ../layout/watermarkform.inc:148
msgid "Bottom"
msgstr "바닥"

#: ../layout/watermarkform.inc:150
msgid "Lower&nbsp;Right"
msgstr "오른쪽&nbsp;하단"

#: ../layout/watermarkform.inc:155 ../popups/add_photos.php:87
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: ../layout/watermarkform.inc:165
msgid "Apply watermark to"
msgstr "워터마크를 어디에 적용할까요"

#: ../layout/watermarkform.inc:166
msgid "All photos"
msgstr "All photos"

#: ../layout/watermarkform.inc:167
msgid "Only sized photos"
msgstr "Only sized photos"

#: ../layout/watermarkform.inc:168
msgid "Only full photos"
msgstr "Only full photos"

#: ../layout/watermarkform.inc:176
#, fuzzy
msgid "Watermark subalbums?"
msgstr "하위앨범 워터마크"

#: ../layout/watermarkform.inc:180
#, fuzzy
msgid "Preview ?"
msgstr "미리보기"

#: ../layout/watermarkform.inc:183
msgid "Resized"
msgstr "조정된 크기"

#: ../layout/watermarkform.inc:184
msgid "Full"
msgstr "전체크기"

#: ../layout/watermarkform.inc:186
#, fuzzy
msgid "Show _Preview"
msgstr "미리보기"

#: ../lib/albumItem.php:59 ../lib/albumItem.php:486
#: ../popups/rearrange.php:123
msgid "Movie"
msgstr "영화"

#: ../lib/albumItem.php:63 ../lib/albumItem.php:489
msgid "Photo"
msgstr "사진"

#: ../lib/albumItem.php:88
#, fuzzy
msgid "Edit _Text"
msgstr "글 수정"

#: ../lib/albumItem.php:94
#, fuzzy
msgid "Edit Th_umbnail"
msgstr "미리보기 수정"

#: ../lib/albumItem.php:100
#, fuzzy
msgid "Rotate/_Flip"
msgstr "회전/반사 %s"

#: ../lib/albumItem.php:106
#, fuzzy
msgid "Re_size"
msgstr "조정된 크기"

#: ../lib/albumItem.php:113
#, fuzzy
msgid "_Watermark"
msgstr "워터마크"

#: ../lib/albumItem.php:121
#, fuzzy
msgid "Image_Map"
msgstr "이미지 틀"

#: ../lib/albumItem.php:127
#, fuzzy
msgid "Crop image"
msgstr "이미지 없음"

#: ../lib/albumItem.php:137
#, fuzzy
msgid "Edit Title"
msgstr "제목 수정"

#: ../lib/albumItem.php:143
#, fuzzy
msgid "Edit Description"
msgstr "설명 수정"

#: ../lib/albumItem.php:150 ../popups/rename_album.php:33
msgid "Rename Album"
msgstr "앨범 이름바꾸기"

#: ../lib/albumItem.php:156
msgid "Reset Counter"
msgstr "카운터 초기화"

#: ../lib/albumItem.php:167
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: ../lib/albumItem.php:175 ../popups/watermark_album.php:43
msgid "Watermark Album"
msgstr "워터마크 앨범"

#: ../lib/albumItem.php:184 ../view_comments.php:30 ../view_comments.php:39
msgid "View Comments"
msgstr "코멘트 보기"

#: ../lib/albumItem.php:194
#, fuzzy
msgid "Cop_y"
msgstr "복사 %s"

#: ../lib/albumItem.php:203
#, fuzzy
msgid "_Reorder"
msgstr "재정렬 %s"

#: ../lib/albumItem.php:209
#, fuzzy
msgid "Mo_ve"
msgstr "영화"

#: ../lib/albumItem.php:217
#, fuzzy
msgid "Set as high_light"
msgstr "하이라이트"

#: ../lib/albumItem.php:226
#, fuzzy
msgid "Change Ow_ner"
msgstr "소유자 변경"

#: ../lib/albumItem.php:232
#, fuzzy, php-format
msgid "Feature %s"
msgstr "삭제 %s"

#: ../lib/albumItem.php:244
#, fuzzy
msgid "_Unhide"
msgstr "숨김"

#: ../lib/albumItem.php:251
#, fuzzy
msgid "_Hide"
msgstr "숨김"

#: ../lib/albumItem.php:286
#, fuzzy
msgid "Photo _properties"
msgstr "사진 등록정보"

#: ../lib/albumItem.php:299
#, fuzzy
msgid "Send photo as e_Card"
msgstr "내 비밀번호를 전송해주세요"

#: ../lib/albumItem.php:311
#, fuzzy, php-format
msgid "%s actions"
msgstr "기능"

#: ../lib/albumItem.php:332
#, fuzzy
msgid "Delete comment"
msgstr "코멘트 삭제"

#: ../lib/albumItem.php:467
#, fuzzy, php-format
msgid "Generated caption. Type: %s"
msgstr "제목 수정"

#: ../lib/albumItem.php:517
#, php-format
msgid "Entering function: '%s'"
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:519
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing file: %s"
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../lib/albumItem.php:534
msgid "An Error occurred before extracting the archive. Temporary destination exists."
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:539
msgid "An Error occurred before extracting the archive. Temporary destination could not be created."
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:543
#, fuzzy
msgid "Extracting archive"
msgstr "실행중:"

#: ../lib/albumItem.php:590
msgid "No Metadata"
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:596
#, php-format
msgid "%d file inside the archive was invalid."
msgid_plural "%d files inside the archive were invalid."
msgstr[0] ""

#: ../lib/albumItem.php:610
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing %d valid file from the archive."
msgid_plural "Processing %d valid files from the archive."
msgstr[0] "로컬 디렉토리처럼 %s 처리중."

#: ../lib/albumItem.php:659
#, php-format
msgid "Processing file #%d from archive. (Calling processNewImage)"
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:677
#, fuzzy
msgid "Start processing single file (image/movie not archive)."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../lib/albumItem.php:680
msgid "Extension is accepted."
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:682
#, fuzzy
msgid "Filename processing."
msgstr "이미지 선처리중"

#: ../lib/albumItem.php:731
msgid "No caption given, generating it."
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:737
#, php-format
msgid "Adding %s"
msgstr "추가중 %s"

#: ../lib/albumItem.php:762
msgid "Adding item failed. Please enable debug mode and redo the procedure to get more information."
msgstr ""

#: ../lib/albumItem.php:765
#, fuzzy, php-format
msgid "Need more help?  Look in the  %s%s FAQ%s."
msgstr "도움이 필요하세요?  %s%s FAQ%s를 보시기 바랍니다."

#: ../lib/albumItem.php:774
#, fuzzy, php-format
msgid "Skipping '%s' (can't handle '%s' format)"
msgstr "건너뛰기 %s (%s 형식은 취급할 수 없습니다)"

#: ../lib/filesystem.php:109
#, fuzzy, php-format
msgid "extension of file %s is %s"
msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#: ../lib/filesystem.php:152
msgid "The path you try to use does not exist! Exiting Gallery"
msgstr ""

#: ../lib/filesystem.php:170
#, php-format
msgid "Parsing for csv data in file: %s"
msgstr ""

#: ../lib/filesystem.php:188
#, fuzzy
msgid "csv result:"
msgstr "설문 결과:"

#: ../lib/filesystem.php:209
#, php-format
msgid "Extracting: %s failed. Not able create the folder to extract the archive in."
msgstr ""

#: ../lib/filesystem.php:217
#, fuzzy, php-format
msgid "Extracting: %s with %s"
msgstr "실행중:"

#: ../lib/filesystem.php:234
#, php-format
msgid "%s with extension %s is not an supported archive."
msgstr ""

#: ../lib/filesystem.php:278
#, fuzzy, php-format
msgid "Getting Exif from: %s"
msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#: ../lib/filesystem.php:355
#, fuzzy
msgid "You are not allowed to upload from local directories."
msgstr "이 행동을 할 수 있도록 허용되지 않았습니다!"

#: ../lib/filesystem.php:371
#, php-format
msgid "%s is not in the list of allowed uploadpathes. Skipping."
msgstr ""

#: ../lib/filesystem.php:387
#, fuzzy, php-format
msgid "Could not open lock file (%s) for writing!"
msgstr "lock파일 (%s)을 열 수 없습니다!"

#: ../lib/filesystem.php:392
#, php-format
msgid "Could not acquire lock (%s)!"
msgstr "lock (%s)를 구할 수 없습니다!"

#: ../lib/stats.php:31
#, fuzzy, php-format
msgid "Recursing album: %s"
msgstr "Recursing 앨범: %s"

#: ../lib/stats.php:67
msgid "Read cache num photos lock failed."
msgstr "캐시 숫자 사진 락 읽기 실패함."

#: ../lib/stats.php:91
#, php-format
msgid "Album name : %s ; index: %s"
msgstr "앨범명 : %s ; 색인: %s"

#: ../lib/stats.php:103 ../lib/stats.php:142
msgid "Read cache lock failed."
msgstr "캐시 락 읽기 실패함."

#: ../lib/stats.php:249
msgid "add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../lib/stats.php:261
msgid "add vote"
msgstr "투표 추가"

#: ../lib/stats.php:365
#, fuzzy, php-format
msgid "Owned by: %s"
msgstr "소유자:"

#: ../lib/stats.php:397 ../popups/edit_caption.php:216
#, fuzzy
msgid "Capture date:"
msgstr "캡쳐일자:"

#: ../lib/stats.php:413
#, fuzzy
msgid "Upload date:"
msgstr "업로드 일자:"

#: ../lib/stats.php:430
msgid "Viewed:"
msgstr "조회:"

#: ../lib/stats.php:440
#, fuzzy
msgid "Never viewed"
msgstr "조회수 최대"

#: ../lib/stats.php:437
#, fuzzy, php-format
msgid "Once"
msgid_plural "%d times"
msgstr[0] "켜기"

#: ../lib/stats.php:448
msgid "Votes:"
msgstr "투표:"

#: ../lib/stats.php:462
msgid "not rated"
msgstr "평가 안됨"

#: ../lib/stats.php:476
msgid "Rating:"
msgstr "평가:"

#: ../lib/usage.php:79
#, php-format
msgid "Space used per album :: Sorted by %s"
msgstr ""

#: ../lib/usage.php:83 ../lib/usage.php:132
#, fuzzy
msgid "User"
msgstr "회원명"

#: ../lib/usage.php:84
#, fuzzy
msgid "Disk usage main album"
msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼"

#: ../lib/usage.php:85
#, fuzzy
msgid "Subalbums"
msgstr "하위-앨범"

#: ../lib/usage.php:129
#, php-format
msgid "Space used by users :: Sorted by %s"
msgstr ""

#: ../lib/usage.php:133
msgid "Disk usage"
msgstr ""

#: ../login.php:64
msgid "This account is locked due too much wrong login attempts. Wait for automatic unlock, or contact an administrator."
msgstr ""

#: ../login.php:90
msgid "SUCCEEDED"
msgstr "성공함"

#: ../login.php:97 ../login.php:109
#, fuzzy
msgid "Invalid username or password."
msgstr "잘못된 회원명 또는 비밀번호"

#: ../login.php:121
#, fuzzy
msgid "Please enter username and password!"
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../login.php:127
#, fuzzy
msgid "Please enter <i>your</i> username."
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../login.php:136
msgid "New password request"
msgstr "새 비밀번호 신청"

#: ../login.php:137
#, php-format
msgid "Someone requested a new password for user %s from Gallery '%s' on %s. You can create a password by visiting the link below. If you didn't request a password, please ignore this mail. "
msgstr "누군가 %2$s의 갤러리 %3$s에서 회원 %1$s의 새로운 비밀번호를 요청하였습니다. 아래 링크를 방문하여 비밀번호를 생성할 수 있습니다. 비밀번호를 요청한 적이 없으시면, 이 메일을 무시하세요."

#: ../login.php:138
#, php-format
msgid "Click to reset your password: %s"
msgstr "비밀번호를 초기화하기 위해서 클릭하세요: %s"

#: ../login.php:140
#, php-format
msgid "New password request %s"
msgstr "새 비밀번호 신청 %s"

#: ../login.php:148
#, fuzzy
msgid "Email could not be sent."
msgstr "이메일 전송 안됨"

#: ../login.php:150
#, fuzzy, php-format
msgid "Please contact %s administrators for a new password."
msgstr "이메일이 전송되지 않았습니다. 새로운 비밀번호를 위해 %s 관리자에게 접촉하세요"

#: ../login.php:159
#, fuzzy, php-format
msgid "If there is a valid email-address for this user, then an email has been sent to the address stored for %s.  Follow the instructions to change your password.  If you do not receive this email, please contact the Gallery administrators."
msgstr "%s에 저장된 주소로 이메일이 전송되었습니다. 비밀번호를 바꾸기 위해 지시를 따르세요. 이 이메일을 받으시지 않으려면 갤러리 관리자에게 문의하세요."

#: ../login.php:169 ../login.php:179 ../login.php:196
#, fuzzy
msgid "Login"
msgstr "Login"

#: ../login.php:189
msgid "Logging in gives you greater permission to view, create, modify and delete albums."
msgstr "로그인을 하면 앨범의 생성/변경/삭제 등을 할 수 있습니다."

#: ../login.php:204 ../publish_xp.php:116
#, fuzzy
msgid "_Password"
msgstr "비밀번호"

#: ../login.php:209
#, fuzzy
msgid "_Login"
msgstr "Login"

#: ../login.php:222
msgid "Forgotten your password?"
msgstr "비밀번호를 잊으셨나요?"

#: ../login.php:227 ../popups/manage_users.php:106
msgid "Username"
msgstr "회원명"

#: ../login.php:229
#, fuzzy
msgid "_Send me my password"
msgstr "내 비밀번호를 전송해주세요"

#: ../login.php:241
msgid "No account at all?"
msgstr ""

#: ../login.php:243
msgid "_Register a new account."
msgstr ""

#: ../new_password.php:32
msgid "Make New Password"
msgstr "새 비밀번호 만들기"

#: ../new_password.php:49
#, fuzzy
msgid "The recovery password is not the expected value, please try again."
msgstr "비밀번호 복구가 기대되지 않은 값입니다. 다시 시도하세요."

#: ../new_password.php:60
msgid "You must provide your new password."
msgstr "새 비밀번호를 준비하세요."

#: ../new_password.php:63 ../popups/user_preferences.php:74
#, fuzzy
msgid "Passwords did not match!"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#: ../new_password.php:75 ../popups/user_preferences.php:44
#, php-format
msgid "%s contained invalid data, sanitizing input."
msgstr ""

#: ../new_password.php:80 ../popups/register.php:88
#: ../popups/user_preferences.php:86
msgid "You must specify a valid email address."
msgstr "올바른 이메일 주소를 지정하셔야 합니다."

#: ../new_password.php:107
#, fuzzy
msgid "The password was successfully saved."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../new_password.php:109
#, fuzzy
msgid "Go to Gallery"
msgstr "갤러리로 돌아가기"

#: ../new_password.php:128 ../popups/user_preferences.php:140
msgid "You can change your user information here."
msgstr "당신의 정보를 여기에서 바꿀 수 있습니다."

#: ../new_password.php:129
msgid "You must enter the new password twice."
msgstr "새로운 비밀번호를 두 번 입력하셔야 합니다."

#: ../new_password.php:140 ../popups/album_permissions.php:157
#: ../popups/edit_caption.php:219 ../popups/edit_field.php:62
#: ../popups/edit_watermark.php:125 ../popups/item_owner.php:90
#: ../popups/modify_group.php:185 ../popups/modify_user.php:165
#: ../popups/rearrange.php:149 ../popups/rearrange.php:204
#: ../popups/user_preferences.php:160 ../popups/watermark_album.php:134
#, fuzzy
msgid "_Save"
msgstr "저장"

#: ../new_password.php:141
#, fuzzy
msgid "C_ancel"
msgstr "취소"

#: ../poll_results.php:35 ../poll_results.php:54 ../poll_results.php:75
msgid "Poll Results"
msgstr "설문 결과:"

#: ../poll_results.php:36 ../popups/add_comment.php:39
#: ../popups/add_photos_frame.php:34 ../popups/add_photos.php:34
#: ../popups/administer_startpage.php:30 ../popups/album_permissions.php:55
#: ../popups/copy_photo.php:47 ../popups/create_group.php:35
#: ../popups/create_user.php:33 ../popups/delete_album.php:36
#: ../popups/delete_group.php:33 ../popups/delete_item.php:54
#: ../popups/delete_user.php:29 ../popups/download.php:34
#: ../popups/edit_appearance.php:34 ../popups/edit_caption.php:42
#: ../popups/edit_field.php:40 ../popups/edit_thumb.php:53
#: ../popups/edit_watermark.php:56 ../popups/featured-item.php:39
#: ../popups/item_owner.php:43 ../popups/manage_groups.php:30
#: ../popups/manage_users.php:30 ../popups/modify_group.php:35
#: ../popups/modify_user.php:36 ../popups/move_albumitem.php:53
#: ../popups/move_rootalbum.php:40 ../popups/rearrange.php:27
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:38 ../popups/rebuild_thumbs.php:38
#: ../popups/recreate_captions.php:37 ../popups/rename_album.php:29
#: ../popups/reset_votes.php:43 ../popups/resize_photo.php:53
#: ../popups/rotate_photo.php:47 ../popups/save_photos.php:53
#: ../popups/sort_album.php:37 ../popups/upgrade_album.php:58
#: ../popups/user_preferences.php:35 ../popups/view_photo_properties.php:37
#: ../popups/watermark_album.php:51
msgid "You are not allowed to perform this action!"
msgstr "이 행동을 할 수 있도록 허용되지 않았습니다!"

#: ../poll_results.php:59
#, fuzzy
msgid "_Return to album"
msgstr "앨범으로 돌아가기"

#: ../poll_results.php:125 ../popups/upgrade_album.php:73
#: ../popups/upgrade_album.php:98 ../view_album.php:259 ../view_album.php:478
#: ../view_album.php:485
#, php-format
msgid "Album: %s"
msgstr "앨범: %s"

#: ../poll_results.php:147
msgid "Results Breakdown"
msgstr "결과 분석"

#: ../poll_results.php:153
#, fuzzy
msgid "No votes so far."
msgstr "메세지:"

#: ../popups/add_comment.php:32 ../popups/add_comment.php:38
#: ../popups/add_comment.php:52
#, fuzzy
msgid "Add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../popups/add_comment.php:54
#, fuzzy
msgid "Enter your comment in the text box below."
msgstr "이 사진을 위한 당신의 코멘트를 아래의 박스에 입력하세요."

#: ../popups/add_photos_frame.php:33 ../popups/add_photos.php:33
#: ../popups/add_photos.php:60 ../popups/save_photos.php:41
#: ../popups/save_photos.php:52
#, fuzzy
msgid "Add items"
msgstr "파일 추가"

#: ../popups/add_photos_frame.php:42
msgid "Add Photos"
msgstr "사진 추가"

#: ../popups/add_photos.php:77
msgid "Applet"
msgstr "애플릿"

#: ../popups/add_photos.php:80
msgid "Applet (big)"
msgstr "애플릿(크게)"

#: ../popups/add_photos.php:84
msgid "Form"
msgstr "양식"

#: ../popups/add_photos.php:85
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: ../popups/add_photos.php:86
#, fuzzy
msgid "From Local Server"
msgstr "외부 SMTP 서버 사용."

#: ../popups/administer_startpage.php:29 ../popups/administer_startpage.php:56
#, fuzzy
msgid "Administer startpage"
msgstr "관리자"

#: ../popups/administer_startpage.php:37
#, fuzzy
msgid "Rebuild highlights"
msgstr "하이라이트 없음"

#: ../popups/administer_startpage.php:39
msgid "Recreate all highlights according to the setting in Config Wizard.<br>(Starts immediately)"
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:43
#, fuzzy
msgid "Album Order"
msgstr "앨범"

#: ../popups/administer_startpage.php:45
msgid "Sort the albums on the startpage(s).<br>(Opens an option dialog)"
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:51
#, fuzzy
msgid "By (physical) name."
msgstr "파일명순"

#: ../popups/administer_startpage.php:52
msgid "By last reset date."
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:53
msgid "By creation date (works only with albums created with 1.5.2 or newer)."
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:78
msgid "Sort albums on startpage"
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:89 ../popups/sort_album.php:95
msgid "Sort Order:"
msgstr ""

#: ../popups/administer_startpage.php:91 ../popups/sort_album.php:102
msgid "Ascending"
msgstr "오름차순"

#: ../popups/administer_startpage.php:92 ../popups/sort_album.php:103
msgid "Descending"
msgstr "내림차순"

#: ../popups/administer_startpage.php:98 ../popups/sort_album.php:110
#, fuzzy
msgid "_Sort"
msgstr "정렬"

#: ../popups/album_permissions.php:46 ../popups/album_permissions.php:54
msgid "Album Permissions"
msgstr "앨범 권한"

#: ../popups/album_permissions.php:47
#, fuzzy
msgid "Invalid Request."
msgstr "잘못된 회원"

#: ../popups/album_permissions.php:92
msgid "Owner has been changed."
msgstr ""

#: ../popups/album_permissions.php:97
msgid "Owner was not changed, due to invalid User ID."
msgstr ""

#: ../popups/album_permissions.php:119
msgid "-- Special user --"
msgstr ""

#: ../popups/album_permissions.php:120
msgid "-- User --"
msgstr ""

#: ../popups/album_permissions.php:121
msgid "-- Groups --"
msgstr ""

#: ../popups/album_permissions.php:128
#, fuzzy, php-format
msgid "Album Permissions :: '%s'"
msgstr "앨범 권한"

#: ../popups/album_permissions.php:154
msgid "Apply permissions to all sub-albums"
msgstr "모든 하위 앨범에 권한 적용"

#: ../popups/album_permissions.php:158 ../popups/manage_groups.php:109
#: ../popups/manage_users.php:189 ../upgrade_users.php:56
#, fuzzy
msgid "_Done"
msgstr "완료"

#: ../popups/copy_photo.php:28
msgid "Copy Photo"
msgstr "사진 복사"

#: ../popups/copy_photo.php:57
#, fuzzy
msgid "Invalid album selected."
msgstr "잘못된 앨범 선택됨: %s"

#: ../popups/copy_photo.php:63
msgid "Copying of subalbums not supported, sorry."
msgstr ""

#: ../popups/copy_photo.php:68
msgid "Please select the album where you want to copy the photo(s) to."
msgstr ""

#: ../popups/copy_photo.php:90 ../popups/move_albumitem.php:197
msgid "Creating Thumbnail"
msgstr "미리보기 생성중"

#: ../popups/copy_photo.php:132
msgid "The copy process was done with success."
msgstr ""

#: ../popups/copy_photo.php:144
msgid "Skipping subalbum. Copying currently not supported."
msgstr ""

#: ../popups/copy_photo.php:150
msgid "Copy Again?"
msgstr ""

#: ../popups/copy_photo.php:158
msgid "Copy a range of photos to a new album:"
msgstr "새 앨범으로 복사할 사진의 범위:"

#: ../popups/copy_photo.php:159
msgid "To copy just one photo, make First and Last the same."
msgstr "사진 한 장만 복사하시려면, 처음과 끝이 같아야 합니다."

#: ../popups/copy_photo.php:160 ../popups/move_albumitem.php:345
msgid "Nested albums in this range will be ignored."
msgstr "범위안에 있는 하위 앨범은 무시됩니다."

#: ../popups/copy_photo.php:175 ../popups/move_albumitem.php:356
msgid "First"
msgstr "처음"

#: ../popups/copy_photo.php:176 ../popups/move_albumitem.php:357
msgid "Last"
msgstr "끝"

#: ../popups/copy_photo.php:177 ../popups/move_albumitem.php:358
msgid "New Album"
msgstr "새 앨범"

#: ../popups/copy_photo.php:187
#, fuzzy
msgid "Cop_y to Album"
msgstr "앨범으로 복사!"

#: ../popups/copy_photo.php:188 ../popups/edit_appearance.php:327
#: ../popups/edit_caption.php:221 ../popups/item_owner.php:91
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:54
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:77 ../popups/rebuild_thumbs.php:56
#: ../popups/rebuild_thumbs.php:74 ../popups/recreate_captions.php:74
#: ../popups/rotate_photo.php:148 ../popups/watermark_album.php:57
#: ../popups/watermark_album.php:136
#, fuzzy
msgid "_Close"
msgstr "닫기"

#: ../popups/copy_photo.php:195 ../popups/move_albumitem.php:380
#, php-format
msgid "WARNING: Some of the albums need to be upgraded to the current version of %s."
msgstr "경고: 앨범의 일부분은 갤러리 현재 버젼 %s 으로 업그레이드 할 필요가 있습니다."

#: ../popups/copy_photo.php:196 ../popups/move_albumitem.php:382
msgid "Upgrade now"
msgstr "지금 업그레이드"

#: ../popups/create_group.php:49
#, fuzzy
msgid "Create Gallery Group"
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/create_group.php:65
#, php-format
msgid "Group '%s' created.<br>You can now create another group if you want."
msgstr ""

#: ../popups/create_group.php:70
#, fuzzy
msgid "Create a new Gallery usergroup here."
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/create_group.php:81
msgid "Name of the group"
msgstr ""

#: ../popups/create_group.php:85
msgid "Some descriptive text (optional)"
msgstr ""

#: ../popups/create_group.php:94
#, fuzzy
msgid "_Create group"
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/create_group.php:95
msgid "Back to groupmanagement"
msgstr ""

#: ../popups/create_group.php:97 ../popups/delete_group.php:124
msgid "Go to _usermanagement"
msgstr ""

#: ../popups/create_user.php:32 ../popups/create_user.php:57
#: ../popups/create_user.php:119
msgid "Create User"
msgstr "회원 생성"

#: ../popups/create_user.php:46 ../popups/modify_user.php:60
msgid "Passwords do not match!"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다!"

#: ../popups/create_user.php:75
#, php-format
msgid "User %s created"
msgstr "%s 회원 생성됨"

#: ../popups/create_user.php:88 ../popups/multi_create_user.php:118
#, fuzzy, php-format
msgid "New user '%s' has been registered by %s.  Gallery has sent a notification email to %s."
msgstr "%s 는 %s 에 의해 가입되었습니다. %s에게 이메일이 전송되었습니다."

#: ../popups/create_user.php:96 ../popups/multi_create_user.php:128
msgid "Gallery Registration"
msgstr "갤러리 회원가입"

#: ../popups/create_user.php:99
#, php-format
msgid "Email sent to %s."
msgstr "%s 에게 이메일 전송"

#: ../popups/create_user.php:106
#, fuzzy
msgid "Create a_nother user"
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/create_user.php:107 ../popups/modify_user.php:166
#: ../popups/multi_create_user.php:149 ../popups/multi_create_user.php:196
msgid "_Back to usermanagement"
msgstr ""

#: ../popups/create_user.php:135
msgid "Create a new user here."
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/create_user.php:149
#, fuzzy
msgid "Create user"
msgstr "회원 생성"

#: ../popups/create_user.php:150 ../popups/delete_user.php:81
msgid "Back to usermanagement"
msgstr ""

#: ../popups/delete_album.php:27 ../tools/validate_albums.php:45
msgid "Delete Album"
msgstr "앨범 삭제"

#: ../popups/delete_album.php:49 ../popups/delete_item.php:88
msgid "Do you really want to delete this album?"
msgstr "이 앨범을 정말 삭제하시겠습니까?"

#: ../popups/delete_group.php:32 ../popups/delete_group.php:83
msgid "Delete Gallery usergroup"
msgstr ""

#: ../popups/delete_group.php:65
#, fuzzy, php-format
msgid "Successfully deleted %d group."
msgid_plural "Successfully deleted %d groups."
msgstr[0] "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/delete_group.php:72
#, fuzzy, php-format
msgid "%d not successfully deleted."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/delete_group.php:79
#, fuzzy
msgid "No groups deleted."
msgstr "파일 선택 안됨"

#: ../popups/delete_group.php:86
#, fuzzy
msgid "Groups can have special permissions in each album."
msgstr "회원은 각 앨범마다 고유한 권한을 가질 수 있습니다."

#: ../popups/delete_group.php:87
#, fuzzy
msgid "If you delete this group, any such permissions go away."
msgid_plural "If you delete these groups, any permissions will go away."
msgstr[0] "이 회원을 삭제하시면 권한도 사라집니다."

#: ../popups/delete_group.php:88
#, fuzzy
msgid "Deleted groups cannot be recovered."
msgstr "회원은 재생성 하실 수 없습니다."

#: ../popups/delete_group.php:89
#, fuzzy
msgid "Even if this group is recreated, those permissions are gone."
msgid_plural "Even if you recreate one of those groups, the permissions are gone."
msgstr[0] "이 회원이 재생성되더라도, 그 권한은 사라집니다."

#: ../popups/delete_group.php:102
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete group:"
msgid_plural "Do you really want to delete these groups:"
msgstr[0] "회원을 정말 삭제하시겠습니까"

#: ../popups/delete_group.php:117
#, fuzzy
msgid "No groups selected for deletion."
msgstr "파일 선택 안됨"

#: ../popups/delete_group.php:122
msgid "Back to _group management"
msgstr ""

#: ../popups/delete_item.php:28
#, fuzzy
msgid "Delete album item"
msgstr "앨범 삭제"

#: ../popups/delete_item.php:78
msgid "It seems you double clicked the delete button, or refreshed this dialog in an other way. If you really want to delete THIS item, press delete again."
msgstr ""

#: ../popups/delete_item.php:94
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete this item?"
msgstr "이 앨범을 정말 삭제하시겠습니까?"

#: ../popups/delete_user.php:28 ../popups/delete_user.php:43
msgid "Delete User"
msgstr "회원 삭제"

#: ../popups/delete_user.php:47
#, fuzzy
msgid "You can't delete your own account! It was removed from the list."
msgstr "당신의 계정을 삭제할 수 없습니다!"

#: ../popups/delete_user.php:53
msgid "Users can have special permissions in each album."
msgstr "회원은 각 앨범마다 고유한 권한을 가질 수 있습니다."

#: ../popups/delete_user.php:54
msgid "If you delete this user, any such permissions go away."
msgid_plural "If you delete these users, any permissions will go away."
msgstr[0] "이 회원을 삭제하시면 권한도 사라집니다."

#: ../popups/delete_user.php:55
#, fuzzy
msgid "Deleted users cannot be recovered."
msgstr "회원은 재생성 하실 수 없습니다."

#: ../popups/delete_user.php:56
msgid "Even if this user is recreated, those permissions are gone."
msgid_plural "Even if you recreate one of those users, the permissions are gone."
msgstr[0] "이 회원이 재생성되더라도, 그 권한은 사라집니다."

#: ../popups/delete_user.php:67
#, fuzzy
msgid "Do you really want to delete user:"
msgid_plural "Do you really want to delete these users:"
msgstr[0] "회원을 정말 삭제하시겠습니까"

#: ../popups/delete_user.php:77
#, fuzzy
msgid "No user available for deletion."
msgstr "이 아이템에 사용가능한 코멘트"

#: ../popups/do_command.php:45 ../popups/do_command.php:50
msgid "Attempted security breach."
msgstr "보안 위반이 시도됨."

#: ../popups/do_command.php:60
#, fuzzy
msgid "Rebuilding thumbnails"
msgstr "썸네일 재구성"

#: ../popups/do_command.php:63
#, fuzzy
msgid "Performing operation..."
msgstr "작업 실행중.."

#: ../popups/do_command.php:76
#, fuzzy, php-format
msgid "Rebuilding highlight %s"
msgstr "썸네일 재구성"

#: ../popups/do_command.php:203
#, fuzzy
msgid "Close window"
msgstr "창 닫기"

#: ../popups/do_command.php:205
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../popups/download.php:27 ../popups/download.php:33
#: ../popups/download.php:60
#, fuzzy
msgid "Download album as archive"
msgstr "정의된 앨범이 없습니다"

#: ../popups/download.php:53
msgid "Zipdownload would work, but is disabled when debugging."
msgstr ""

#: ../popups/download.php:77
#, fuzzy, php-format
msgid "This album contains just one item in total."
msgid_plural "This album contains %d items in total."
msgstr[0] "이 앨범은 %d개의 항목을 포함합니다."

#: ../popups/download.php:78
#, fuzzy
msgid "No subalbums"
msgstr "앨범 없음"

#: ../popups/download.php:78
#, fuzzy, php-format
msgid "One subalbum"
msgid_plural "%d subalbums"
msgstr[0] "%d 하위 앨범"

#: ../popups/download.php:79
msgid "no photo/movie"
msgstr ""

#: ../popups/download.php:79
#, fuzzy, php-format
msgid "One photo/movie"
msgid_plural "%d photos/movies"
msgstr[0] "%d 투표"

#: ../popups/download.php:81
#, fuzzy, php-format
msgid "%s and %s."
msgstr "%s 가 정해지지 않았습니다."

#: ../popups/download.php:84
#, php-format
msgid "Approximate size of zipfile: %s"
msgstr ""

#: ../popups/download.php:89
#, fuzzy
msgid "Full Version"
msgstr "버젼"

#: ../popups/download.php:92
#, fuzzy
msgid "Resized Version"
msgstr "이미지 크기 재조정"

#: ../popups/download.php:96
msgid "_Download"
msgstr ""

#: ../popups/download.php:102
msgid "This album is not empty, but contains no photo or movie! Download wouldn't make sense."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:36
msgid "Send this photo as eCard"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:41
#, fuzzy
msgid "Invalid element chosen."
msgstr "잘못된 이미지"

#: ../popups/ecard_form.php:43 ../popups/ecard_form.php:51
#, fuzzy
msgid "_Close Window."
msgstr "창 닫기"

#: ../popups/ecard_form.php:60
msgid "You have an e-card as attachment. Click to see."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:63
#, fuzzy
msgid "_Send eCard"
msgstr "내 비밀번호를 전송해주세요"

#: ../popups/ecard_form.php:66
msgid "Element index"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:67
msgid "Name of sender"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:68
msgid "Email of sender"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:69
msgid "Name of recipient"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:70
msgid "Email of recipient"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:71
#, fuzzy
msgid "Message"
msgstr "메세지:"

#: ../popups/ecard_form.php:77
#, fuzzy, php-format
msgid "%s is not valid."
msgstr "이 앨범에 %s"

#: ../popups/ecard_form.php:83
msgid "The sender or recipient email adress is not valid."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:94
msgid "Couldn't load the ecard template. Please contact the Gallery admin!"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:106
msgid "Problem with sending the eCard. Please contact the Gallery admin!"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:140
msgid "Error: to send an eCard you need to fill out all fields."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:141
msgid "Please fill these fields:"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:145
#, fuzzy
msgid "- Your Name"
msgstr "메세지"

#: ../popups/ecard_form.php:152
#, fuzzy
msgid "- Your Email"
msgstr "메세지"

#: ../popups/ecard_form.php:157
msgid "- Recipient's Name"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:163
msgid "- Recipient's Email"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:168
#, fuzzy
msgid "- Your Message"
msgstr "메세지"

#: ../popups/ecard_form.php:172
#, php-format
msgid "Please fill all fields. Then click '%s' again."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:186
#, php-format
msgid "You have entered more than %d characters!"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:230
#, php-format
msgid "%s sent you an E-C@rd"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:234
msgid "Your info"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:236
msgid "Recipient's info"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:239 ../popups/ecard_form.php:241
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../popups/ecard_form.php:245 ../popups/ecard_form.php:247
#, fuzzy
msgid "E-Mail"
msgstr "이메일"

#: ../popups/ecard_form.php:253
msgid "Choose a Stamp"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:258
#, php-format
msgid "Stamp #%d"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:268
msgid "Subject:"
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:272
#, fuzzy
msgid "Your Message:"
msgstr "메세지:"

#: ../popups/ecard_form.php:301
#, php-format
msgid "Your E-C@rd with the picture below has been sent to %s &lt;%s&gt;."
msgstr ""

#: ../popups/ecard_form.php:305
#, fuzzy
msgid "Close this window"
msgstr "창 닫기"

#: ../popups/ecard_preview.php:50
#, fuzzy
msgid "Gallery eCard"
msgstr "갤러리"

#: ../popups/ecard_preview.php:51
msgid "Gallery could not process your ecard! Please close this window and try again later, thanks!"
msgstr ""

#: ../popups/edit_appearance.php:27 ../popups/edit_appearance.php:33
#: ../popups/edit_appearance.php:254 ../popups/edit_appearance.php:261
msgid "Album Properties"
msgstr "앨범 등록정보"

#: ../popups/edit_appearance.php:67 ../popups/resize_photo.php:73
#, fuzzy, php-format
msgid "Problem with input of field '%s'. %s"
msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#: ../popups/edit_appearance.php:136
#, fuzzy, php-format
msgid "Warning: you have changed voters from %s to %s. It is advisable to reset the poll to remove all previous votes."
msgstr "경고: %s에서 %s로 투표자를 변경하였습니다. 모든 지난 투표를 삭제하도록 설문을 초기화할 것을 조언합니다."

#: ../popups/edit_appearance.php:137
msgid "Everybody"
msgstr "Everybody"

#: ../popups/edit_appearance.php:138
msgid "Logged in"
msgstr "Logged in"

#: ../popups/edit_appearance.php:167
msgid "untitled field"
msgstr "제목없는 필드"

#: ../popups/edit_appearance.php:204
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../popups/edit_appearance.php:205
#, fuzzy
msgid "Alt text / Tooltip"
msgstr "풍선도움말"

#: ../popups/edit_appearance.php:238
#, fuzzy, php-format
msgid "Field %s:"
msgstr "필드"

#: ../popups/edit_appearance.php:322
msgid "Apply values to nested albums (except album title and summary)."
msgstr "하위 앨범까지 값 적용 (앨범명과 요약 제외)."

#: ../popups/edit_appearance.php:325
#, fuzzy
msgid "_Apply"
msgstr "적용"

#: ../popups/edit_appearance.php:326
#, fuzzy
msgid "_Undo"
msgstr "되돌리기"

#: ../popups/edit_caption.php:31 ../popups/edit_caption.php:41
#: ../popups/edit_caption.php:133 ../popups/edit_field.php:32
#: ../popups/edit_field.php:39
#, fuzzy
msgid "Edit texts"
msgstr "글 수정"

#: ../popups/edit_caption.php:60
#, fuzzy
msgid "Given capture date is not valid."
msgstr "주어진 앨범명: '%s'는 올바르지 않습니다 !"

#: ../popups/edit_caption.php:70
msgid "Given caption not valid."
msgstr ""

#: ../popups/edit_caption.php:80
msgid "Given description is not valid."
msgstr ""

#: ../popups/edit_caption.php:90
msgid "Given keyword(s) is/are not valid."
msgstr ""

#: ../popups/edit_caption.php:117
#, fuzzy
msgid "Successfully saved."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/edit_caption.php:123
#, fuzzy
msgid "Gallery was not able to save the data."
msgstr "갤러리가 설정되지 않았습니다!"

#: ../popups/edit_caption.php:134
#, php-format
msgid "Edit texts for '<i>%s</i>'"
msgstr ""

#: ../popups/edit_caption.php:152
#, fuzzy
msgid "Fixed fields"
msgstr "제목없는 필드"

#: ../popups/edit_caption.php:156
msgid "Caption"
msgstr "제목"

#: ../popups/edit_caption.php:164
msgid "Keywords"
msgstr "키워드"

#: ../popups/edit_caption.php:179
#, fuzzy
msgid "Custom fields"
msgstr "사용자정의 필드"

#: ../popups/edit_caption.php:220
#, fuzzy
msgid "Sav_e and Close"
msgstr "저장후 나가기"

#: ../popups/edit_field.php:52
#, php-format
msgid "Edit %s"
msgstr "수정 %s"

#: ../popups/edit_field.php:54
#, fuzzy, php-format
msgid "Edit the %s and click %s when you're done."
msgstr "%s을 수정하고,  %s을 클릭하세요."

#: ../popups/edit_field.php:56
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: ../popups/edit_thumb.php:42 ../popups/edit_thumb.php:52
#: ../popups/edit_thumb.php:150
msgid "Custom Thumbnail"
msgstr "사용자정의 썸네일"

#: ../popups/edit_thumb.php:62
#, fuzzy
msgid "Recreating the Thumbnail..."
msgstr "썸네일 재생성"

#: ../popups/edit_thumb.php:103
#, php-format
msgid "You see a downscaled preview. Its scalled from '%dx%d' to '%dx%d'"
msgstr ""

#: ../popups/edit_thumb.php:118
#, php-format
msgid "Cropping this image does not seem to make sense. Both sides should be at least %spx"
msgstr ""

#: ../popups/edit_thumb.php:144
#, php-format
msgid "Your fullsize image is over 500k (%s) and will slow down the cropper. To fix this you need a PHP with GD support."
msgstr ""

#: ../popups/edit_thumb.php:168
msgid "Choose which part of the image will compose your thumbnail:"
msgstr "썸네일을 어떤 형식으로 할 지 고르세요:"

#: ../popups/edit_thumb.php:200 ../popups/save_photos.php:497
#, fuzzy
msgid "_Dismiss"
msgstr "확인"

#: ../popups/edit_watermark.php:41
msgid "Edit Watermark"
msgstr "워터마크 수정"

#: ../popups/edit_watermark.php:109
msgid "Your image is a gif. Watermarking on animated gifs is currently not supported. It will 'deface' and 'unanimate' your picture."
msgstr ""

#: ../popups/featured-item.php:38 ../popups/featured-item.php:73
#, fuzzy
msgid "Featured item"
msgstr "삭제 %s"

#: ../popups/featured-item.php:49
#, fuzzy, php-format
msgid "Featured %s"
msgstr "삭제 %s"

#: ../popups/featured-item.php:59
#, php-format
msgid "New featured %s saved."
msgstr ""

#: ../popups/featured-item.php:65
msgid "Could not write the cache file!"
msgstr ""

#: ../popups/featured-item.php:67
#, fuzzy, php-format
msgid "Make sure that the file %s in your albums folder is writeable for the webserver."
msgstr "당신의 회원정보 (%s) 를 담고 있는 폴더는 쓰기가능하지 않습니다."

#: ../popups/featured-item.php:77
#, fuzzy
msgid "Invalid Parameters."
msgstr "잘못된 회원"

#: ../popups/item_owner.php:34 ../popups/item_owner.php:42
#: ../popups/item_owner.php:72
#, fuzzy
msgid "Item Owner"
msgstr "소유자 변경"

#: ../popups/item_owner.php:85
#, fuzzy
msgid "Owner: "
msgstr "소유자:"

#: ../popups/manage_groups.php:29 ../popups/manage_groups.php:71
#, fuzzy
msgid "Manage Groups"
msgstr "회원 관리"

#: ../popups/manage_groups.php:41
#, fuzzy
msgid "Please select a group"
msgstr "회원을 선택하세요"

#: ../popups/manage_groups.php:76
#, fuzzy
msgid "Manage Gallery usergroups"
msgstr "회원 관리"

#: ../popups/manage_groups.php:83
#, fuzzy
msgid "You can create, modify and delete Gallery usergroups here."
msgstr "여기서 회원을 생성, 수정, 삭제할 수 있습니다."

#: ../popups/manage_groups.php:88
msgid "No groups found."
msgstr ""

#: ../popups/manage_groups.php:98
#, fuzzy
msgid "To select multiple groups for deletion, hold down the Control (PC) or Command (Mac) key while clicking."
msgstr "복수 회원(삭제에만 인식됨)을 선택하시려면, 클릭하는 동안 Ctrl키(PC)를 누르시거나 Command키(Mac)를 누르세요."

#: ../popups/manage_groups.php:103
#, fuzzy
msgid "Create _new group"
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/manage_groups.php:106 ../popups/manage_users.php:183
#, fuzzy
msgid "_Modify"
msgstr "수정"

#: ../popups/manage_users.php:29 ../popups/manage_users.php:140
#: ../popups/manage_users.php:150
msgid "Manage Users"
msgstr "회원관리"

#: ../popups/manage_users.php:52
msgid "Please select a user"
msgstr "회원을 선택하세요"

#: ../popups/manage_users.php:94
msgid "&lt;no group&gt;"
msgstr ""

#: ../popups/manage_users.php:100
msgid "&lt;No email set&gt;"
msgstr ""

#: ../popups/manage_users.php:103
#, fuzzy
msgid "yes"
msgstr "예"

#: ../popups/manage_users.php:103
#, fuzzy
msgid "no"
msgstr "보이기 %s"

#: ../popups/manage_users.php:108
#, fuzzy
msgid "Full name"
msgstr "이름"

#: ../popups/manage_users.php:110
#, fuzzy
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: ../popups/manage_users.php:112
msgid "Admin"
msgstr ""

#: ../popups/manage_users.php:114
#, fuzzy
msgid "Member of"
msgstr "회원 파일"

#: ../popups/manage_users.php:118
msgid "Account is locked!"
msgstr ""

#: ../popups/manage_users.php:157
msgid "You can create, modify and delete users here."
msgstr "여기서 회원을 생성, 수정, 삭제할 수 있습니다."

#: ../popups/manage_users.php:162
msgid "There are no users!  Create one."
msgstr "회원이 없습니다! 생성하세요."

#: ../popups/manage_users.php:174
msgid "To select multiple users (only recognized for deletion), hold down the Control (PC) or Command (Mac) key while clicking."
msgstr "복수 회원(삭제에만 인식됨)을 선택하시려면, 클릭하는 동안 Ctrl키(PC)를 누르시거나 Command키(Mac)를 누르세요."

#: ../popups/manage_users.php:178
#, fuzzy
msgid "Create _new user"
msgstr "새 회원을 여기서 생성하세요"

#: ../popups/manage_users.php:180
#, fuzzy
msgid "_Bulk Create"
msgstr "벌크 생성"

#: ../popups/manage_users.php:186
#, fuzzy
msgid "_Unlock"
msgstr "되돌리기"

#: ../popups/modify_group.php:34 ../popups/modify_group.php:112
#, fuzzy
msgid "Modify Group"
msgstr "회원 수정"

#: ../popups/modify_group.php:52
#, fuzzy
msgid "No valid group selected !"
msgstr "파일 선택 안됨"

#: ../popups/modify_group.php:63
#, fuzzy
msgid "Gallery was not able to successfully read the group data."
msgstr "갤러리가 설정되지 않았습니다!"

#: ../popups/modify_group.php:77
msgid "Groupname not valid."
msgstr ""

#: ../popups/modify_group.php:85
#, fuzzy
msgid "Description not valid."
msgstr "설명"

#: ../popups/modify_group.php:99
#, fuzzy
msgid "Group information succesfully updated."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/modify_group.php:105
#, fuzzy
msgid "Group information was not succesfully updated!"
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/modify_group.php:143
#, fuzzy
msgid "You can change any information about the group using this form."
msgstr "여기에서 사용자에 대한 정보를 변경할 수 있습니다."

#: ../popups/modify_group.php:149
msgid "_Name of the group"
msgstr ""

#: ../popups/modify_group.php:150
msgid "Some _descriptive text (optional)"
msgstr ""

#: ../popups/modify_group.php:157
#, fuzzy
msgid "Available user"
msgstr "사용가능한 언어"

#: ../popups/modify_group.php:159
#, fuzzy
msgid "Current members"
msgstr "회원 생성"

#: ../popups/modify_group.php:164
msgid "Add -->"
msgstr ""

#: ../popups/modify_group.php:166
#, fuzzy
msgid "<-- Remove"
msgstr "투표 삭제"

#: ../popups/modify_group.php:191
msgid "_Group management"
msgstr ""

#: ../popups/modify_group.php:193
#, fuzzy
msgid "_User management"
msgstr "회원명"

#: ../popups/modify_user.php:35 ../popups/modify_user.php:146
msgid "Modify User"
msgstr "회원 수정"

#: ../popups/modify_user.php:94
#, fuzzy
msgid "User information succesfully updated."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/modify_user.php:100
#, fuzzy
msgid "User information was not succesfully updated!"
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/modify_user.php:111
msgid "Invalid user"
msgstr "잘못된 회원"

#: ../popups/modify_user.php:150
msgid "You can change any information about the user using this form."
msgstr "여기에서 사용자에 대한 정보를 변경할 수 있습니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:30 ../popups/move_albumitem.php:46
#: ../popups/move_albumitem.php:52 ../popups/move_albumitem.php:64
#, fuzzy
msgid "Move item"
msgstr "이동!"

#: ../popups/move_albumitem.php:72
#, fuzzy
msgid "Reorder Album"
msgstr "앨범 재정렬"

#: ../popups/move_albumitem.php:72
#, fuzzy
msgid "Move Album"
msgstr "앨범 이동"

#: ../popups/move_albumitem.php:75
msgid "Reorder Photo"
msgstr "사진 재정렬"

#: ../popups/move_albumitem.php:75
msgid "Move Photo"
msgstr "사진 이동"

#: ../popups/move_albumitem.php:90
#, fuzzy
msgid "You can't move items into the album they already exist in."
msgstr "앨범으로 사진을 이동할 수 없습니다. 사진이 이미 존재합니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:93
#, fuzzy
msgid "Invalid destination chosen."
msgstr "잘못된 이미지"

#: ../popups/move_albumitem.php:96
#, php-format
msgid "You do not have the required permissions to write to %s!"
msgstr "당신은 %s 에 쓸 필요한 권한이 없습니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:167 ../popups/move_albumitem.php:287
#, fuzzy
msgid "You can't move an album into itself."
msgstr "당신 스스로 관리자포기를 할 수 없습니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:179
#, fuzzy, php-format
msgid "Moving item #%d"
msgstr "사진 이동 #"

#: ../popups/move_albumitem.php:241
msgid "- Creating New Album Highlight"
msgstr "- 새 앨범 하이라이트 생성"

#: ../popups/move_albumitem.php:264
#, php-format
msgid "Skipping Album #%d"
msgstr "앨범 지나치기 #%d"

#: ../popups/move_albumitem.php:304
#, fuzzy
msgid "Reorder this item within the album:"
msgstr "앨범내에서 이 앨범 재정렬:"

#: ../popups/move_albumitem.php:306
#, php-format
msgid "Current Location is %s"
msgstr "현재 위치는 %s"

#: ../popups/move_albumitem.php:314
msgid "Select the new location:"
msgstr "새 위치를 선택:"

#: ../popups/move_albumitem.php:322
#, fuzzy
msgid "Re_order it!"
msgstr "재정렬!"

#: ../popups/move_albumitem.php:322 ../popups/move_rootalbum.php:155
#, fuzzy
msgid "_Move it!"
msgstr "이동!"

#: ../popups/move_albumitem.php:328
msgid "Move the album to different position in your gallery:"
msgstr ""

#: ../popups/move_albumitem.php:342
msgid "Move a range of photos to a new album:"
msgstr "새 앨범으로 이동할 사진의 범위:"

#: ../popups/move_albumitem.php:344
msgid "To move just one photo, make First and Last the same."
msgstr "사진 한 장만 옮기시려면, 처음과 끝이 같아야 합니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:371
msgid "Note: items that have votes will lose these votes when moved to another album"
msgstr "주의: 투표된 아이템을 다른 앨범으로 이동시키면 이 투표결과는 사라집니다."

#: ../popups/move_albumitem.php:374
#, php-format
msgid "Note: items that have votes will lose these votes if moved to an album without compatible polling.  Compatible albums are marked with an &quot;%s&quot;."
msgstr "주의: 투표된 아이템을 적합한 설문없이 앨범으로 이동시키면 투표결과가 사라집니다. 적합한 앨범은 &quot;%s&quot;로 표시됩니다."

#: ../popups/move_rootalbum.php:32 ../popups/move_rootalbum.php:39
#: ../popups/move_rootalbum.php:45
#, fuzzy
msgid "Move Top Album"
msgstr "앨범 이동"

#: ../popups/move_rootalbum.php:48
#, fuzzy
msgid "Reorder Top Album"
msgstr "앨범 재정렬"

#: ../popups/move_rootalbum.php:60
msgid "You chose an invalid new parent album?"
msgstr ""

#: ../popups/move_rootalbum.php:101
msgid "Given start and end index are wrong?"
msgstr ""

#: ../popups/move_rootalbum.php:113
#, fuzzy, php-format
msgid "Select the new location of album: '%s%s%s'"
msgstr "앨범의 새로운 위치를 선택하세요"

#: ../popups/move_rootalbum.php:121
msgid "Your album will be moved into the album you choose below."
msgstr ""

#: ../popups/move_rootalbum.php:133
#, fuzzy
msgid "_Move to Album!"
msgstr "앨범으로 이동!"

#: ../popups/move_rootalbum.php:140
msgid "Your album will be moved to the position you choose below."
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:35 ../popups/multi_create_user.php:42
#: ../popups/multi_create_user.php:163
msgid "Create Multiple Users"
msgstr "복수회원 생성"

#: ../popups/multi_create_user.php:45
msgid "No file selected."
msgstr "파일 선택 안됨"

#: ../popups/multi_create_user.php:51
#, php-format
msgid "Upload failed: %s."
msgstr "업로드 실패함: %s."

#: ../popups/multi_create_user.php:66
#, php-format
msgid "Upload went fine, but the file is not readable, please make sure %s is accessable for your webserver. (Also check openbasedir restrictions.)"
msgstr "업로드는 성공하였으나 파일을 읽을 수 없습니다. 당신의 웹서버에서 %s 가 접근가능하도록 하세요.(또한 openbasedir 제한을 확인하세요.)"

#: ../popups/multi_create_user.php:96
#, fuzzy, php-format
msgid "Adding %s (%s) with email: %s"
msgstr "추가중 %s"

#: ../popups/multi_create_user.php:97 ../popups/multi_create_user.php:101
msgid "No fullname given"
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:100
#, fuzzy, php-format
msgid "Adding %s (%s)"
msgstr "추가중 %s"

#: ../popups/multi_create_user.php:110
#, php-format
msgid "Send email to %s"
msgstr "%s 에게 이메일 전송"

#: ../popups/multi_create_user.php:129
#, php-format
msgid "Problem with email to %s"
msgstr "%s에게 보낸 이메일 문제"

#: ../popups/multi_create_user.php:142
#, php-format
msgid "%s added, %s skipped"
msgstr "%s 추가됨, %s 건너뜀"

#: ../popups/multi_create_user.php:143 ../popups/multi_create_user.php:144
#, php-format
msgid "1 user"
msgid_plural "%d users"
msgstr[0] "%d 회원"

#: ../popups/multi_create_user.php:165
msgid "Create multiple new users from a file."
msgstr "파일로  새 회원들을 생성."

#: ../popups/multi_create_user.php:195
#, fuzzy
msgid "_Create"
msgstr "생성"

#: ../popups/multi_create_user.php:202
msgid "Notes:"
msgstr "주의:"

#: ../popups/multi_create_user.php:205
msgid "The members file should be one user per line, and the fields should be space separated."
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:206
msgid "Each line must be in one of these formats:"
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:208
msgid "<i>username emailaddress fullname</i>"
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:209
msgid "<i>username fullname</i>"
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:210
#, fuzzy
msgid "<i>username emailaddress</i>"
msgstr "전송자 이메일 주소"

#: ../popups/multi_create_user.php:212
msgid "Only username is required. Everything after the email address is the full name, so there can be spaces in it."
msgstr ""

#: ../popups/multi_create_user.php:216
msgid "The strings !!USERNAME!!, !!FULLNAME!! and !!PASSWORD!! will be substituted in the email with the values from the membership file.  An individual email will be sent to each member with a valid email address in the members file (if &quot;send emails&quot; checkbox is ticked)."
msgstr "!!USERNAME!!, !!FULLNAME!! 와 !!PASSWORD!! 문자열은 멤버쉽 파일에서 값을 갖도록 이메일에 치환된 것입니다. 각각의 이메일은 멤버쉽 파일의 올바른 이메일 주소로 각각의 멤버들에게 전송됩니다 (&quot;이메일 전송&quot; 체크박스에 체크되어 있을 때에만)."

#: ../popups/progress_uploading.php:25
msgid "Uploading Photos"
msgstr "사진 업로딩중"

#: ../popups/progress_uploading.php:27
msgid "This page will go away automatically when the upload is complete.  Please be patient!"
msgstr "이 페이지는 업로드가 끝난 후 자동으로 사라집니다. 잠시 기다리세요!"

#: ../popups/rearrange.php:26
#, fuzzy
msgid "Rearrange Items"
msgstr "Recursing 앨범: %s"

#: ../popups/rearrange.php:49
#, fuzzy, php-format
msgid "Rearrange items in album: %s"
msgstr "Recursing 앨범: %s"

#: ../popups/rearrange.php:112
#, fuzzy, php-format
msgid "Rearrange Album: %s"
msgstr "Recursing 앨범: %s"

#: ../popups/rearrange.php:116
msgid "Here you can rearrange your pictures easily. Just click on the item you want to reorder. Then click on the item at which position you want it to be."
msgstr ""

#: ../popups/rearrange.php:120
msgid "Meaning of the borderstyle"
msgstr ""

#: ../popups/rearrange.php:122
msgid "Picture"
msgstr ""

#: ../popups/rearrange.php:124
#, fuzzy
msgid "Subalbum"
msgstr "하위-앨범"

#: ../popups/rearrange.php:125
#, fuzzy
msgid "Selected"
msgstr "삭제"

#: ../popups/rearrange.php:129
msgid "Visible"
msgstr ""

#: ../popups/rearrange.php:130
#, fuzzy
msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

#: ../popups/rearrange.php:160
#, php-format
msgid "******* Page %s *******"
msgstr ""

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:30
#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:37
#, fuzzy
msgid "Rebuilding capture dates"
msgstr "캡쳐 일자 보이기"

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:42
#, fuzzy, php-format
msgid "Rebuilding capture dates: %s"
msgstr "썸네일 재구성"

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:63
msgid "Here you can rebuild all capture dates of your photos."
msgstr ""

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:65
msgid "This is usefull when something went wrong, of you enabled jhead/exiftags after you upload items."
msgstr ""

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:69
#, fuzzy
msgid "Do you also want to rebuild the capture dates of items in subalbums?"
msgstr "하위앨범에서 미리보기를 재생성 하시겠습니까?"

#: ../popups/rebuild_capture_dates.php:76 ../popups/rebuild_thumbs.php:73
#: ../popups/recreate_captions.php:73
#, fuzzy
msgid "_Start"
msgstr "시작"

#: ../popups/rebuild_thumbs.php:30 ../popups/rebuild_thumbs.php:37
#, fuzzy
msgid "Rebuilding Thumbnails"
msgstr "썸네일 재구성"

#: ../popups/rebuild_thumbs.php:42
#, fuzzy, php-format
msgid "Rebuilding Thumbnails: %s"
msgstr "썸네일 재구성"

#: ../popups/rebuild_thumbs.php:59
msgid "Here you can rebuild all thumbnails of your album. This is useful when thumbnails got broken, or you changed the thumnbail size / quality."
msgstr ""

#: ../popups/rebuild_thumbs.php:61
msgid "Custom thumbnails will not be reset to default. (Just resized, or rebuild)"
msgstr ""

#: ../popups/rebuild_thumbs.php:66
msgid "Do you also want to rebuild the thumbnails in subalbums?"
msgstr "하위앨범에서 미리보기를 재생성 하시겠습니까?"

#: ../popups/recreate_captions.php:29 ../popups/recreate_captions.php:36
#, fuzzy
msgid "Recreate captions"
msgstr "제목 수정"

#: ../popups/recreate_captions.php:41
#, fuzzy, php-format
msgid "Recreate captions for album: %s"
msgstr "앨범의 새로운 위치를 선택하세요"

#: ../popups/recreate_captions.php:48
#, fuzzy
msgid "Captions successfully recreated."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/recreate_captions.php:52
#, fuzzy
msgid "Captions not successfully recreated."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/recreate_captions.php:59
msgid "Choose the type you want to recreate the captions."
msgstr ""

#: ../popups/recreate_captions.php:64
#, fuzzy
msgid "Do you also want to recreate the captions in subalbums?"
msgstr "하위앨범에서 미리보기를 재생성 하시겠습니까?"

#: ../popups/recreate_captions.php:73
#, fuzzy
msgid "_Start over"
msgstr "다시 시작"

#: ../popups/register.php:36
#, fuzzy
msgid "Register new user"
msgstr "%s를 위한 회원 생성"

#: ../popups/register.php:40
msgid "This Gallery does not support self-registration by visitors."
msgstr "이 갤러리는 방문자 스스로 가입하는 것을 지원하지 않습니다."

#: ../popups/register.php:64
msgid "Your username contains invalid data!"
msgstr ""

#: ../popups/register.php:68
#, fuzzy
msgid "You must specify a username."
msgstr "이름를 지정하셔야 합니다."

#: ../popups/register.php:73
msgid "Your fullname contains invalid data!"
msgstr ""

#: ../popups/register.php:77
msgid "You must specify a name."
msgstr "이름를 지정하셔야 합니다."

#: ../popups/register.php:109
#, php-format
msgid "%s has registered.  Email has been sent to %s."
msgstr "%s님이 가입했습니다. %s님에게 이메일을 전송하였습니다."

#: ../popups/register.php:115
msgid "Gallery Self Registration"
msgstr "갤러리 회원가입"

#: ../popups/register.php:117
#, php-format
msgid "An email has been sent to %s."
msgstr "%s님에게 이메일이 전송되었습니다."

#: ../popups/register.php:119
msgid "Your account information is contained within the email."
msgstr "당신의 계정 정보는 이메일 안에 포함되었습니다."

#: ../popups/register.php:122
msgid "Email could not be sent.  Please contact gallery administrator to register on this site"
msgstr "이메일이 전송될 수 없습니다. 이 사이트의 갤러리 관리자에게 회원가입에 대해 문의하세요"

#: ../popups/register.php:143
msgid "Your account information will be sent to the email address you provide."
msgstr "당신의 계정 정보는 당신이 제공한 이메일주소로 전송되어집니다."

#: ../popups/register.php:148
#, fuzzy
msgid "_Send request"
msgstr "새 비밀번호 신청"

#: ../popups/rename_album.php:59
msgid "Your new foldername contained unallowed chars. They were removed. Please try again."
msgstr ""

#: ../popups/rename_album.php:97
msgid "There is already an album with that name!"
msgstr "이미 이름을 가진 앨범이 존재합니다!"

#: ../popups/rename_album.php:115
msgid "What do you want to name this album?"
msgstr "이 앨범에 어떤 이름을 지으실 건가요?"

#: ../popups/rename_album.php:117
msgid "The name cannot contain any of the following characters"
msgstr "이름에 아래 문자들은 포함될 수 없습니다."

#: ../popups/rename_album.php:118
msgid "or"
msgstr "또는"

#: ../popups/rename_album.php:118
msgid "spaces"
msgstr "공백"

#: ../popups/rename_album.php:120
#, fuzzy
msgid "Those characters are not allowed in your new album name."
msgstr "이 문자들은 새로운 앨범명에서 무시됩니다."

#: ../popups/rename_album.php:125
msgid "New name for album folder:"
msgstr ""

#: ../popups/rename_album.php:132
#, fuzzy
msgid "_Rename"
msgstr "이름변경"

#: ../popups/rename_album.php:140
msgid "This it not the title of the album, its the filename of the directory on your webserver. The name is also used in the url."
msgstr ""

#: ../popups/reset_votes.php:32
msgid "Reset Voting"
msgstr "투표 초기화"

#: ../popups/reset_votes.php:60
#, fuzzy, php-format
msgid "Do you really want to remove all votes from album '%s'?"
msgstr "%s에 있는 모든 투표결과를 삭제하시겠습니까?"

#: ../popups/reset_votes.php:65
#, fuzzy
msgid "_Remove Votes"
msgstr "투표 삭제"

#: ../popups/resize_photo.php:30
msgid "Resize Photo"
msgstr "사진 크기조정"

#: ../popups/resize_photo.php:33
#, fuzzy
msgid "Resize all Photos"
msgstr "사진 크기조정"

#: ../popups/resize_photo.php:93
msgid "Resizing 1 photo..."
msgstr "1개의 사진 크기조정"

#: ../popups/resize_photo.php:110
#, fuzzy
msgid "This will resize your original, or intermediate photos so that the longest side of the photo is equal to the target size below and the filesize will be close to the chosen size."
msgstr "이것은  가장 큰 폭의 사진이 아래의 목표 파일 폭과 파일크기가 선택된 크기에 가깝도록 당신의 사진을 크기조정할 것입니다."

#: ../popups/resize_photo.php:127
#, fuzzy
msgid "Resizing"
msgstr "조정된 크기"

#: ../popups/resize_photo.php:129
msgid "Which version of your image do you want to resize?"
msgstr ""

#: ../popups/resize_photo.php:133
msgid "intermediate"
msgstr ""

#: ../popups/resize_photo.php:133 ../view_photo.php:357
msgid "full"
msgstr "실제"

#: ../popups/resize_photo.php:141
msgid "Unlikely to the change of the intermediate version, this can NOT BE UNDONE."
msgstr ""

#: ../popups/resize_photo.php:146
msgid "What target size do you want?"
msgstr ""

#: ../popups/resize_photo.php:151
msgid "Target filesize"
msgstr "목표 파일크기"

#: ../popups/resize_photo.php:156
msgid "Maximum side length in pixels"
msgstr "최대 폭(픽셀)"

#: ../popups/resize_photo.php:171
msgid "(manual value)"
msgstr "(사용자값)"

#: ../popups/resize_photo.php:184
msgid "Apply to nested albums ?"
msgstr "하위 앨범까지 적용?"

#: ../popups/resize_photo.php:189
#, fuzzy
msgid "Change _Size"
msgstr "크기변경"

#: ../popups/resize_photo.php:199
#, fuzzy
msgid "Removing"
msgstr "투표 초기화"

#: ../popups/resize_photo.php:202
msgid "Use only the original picture? Click button to remove all resized."
msgstr ""

#: ../popups/resize_photo.php:203
#, fuzzy
msgid "Get _rid of resized"
msgstr "리사이즈 제거"

#: ../popups/rotate_photo.php:29 ../popups/rotate_photo.php:37
#: ../popups/rotate_photo.php:46 ../popups/rotate_photo.php:107
#: ../popups/rotate_photo.php:114
msgid "Rotate/Flip Photo"
msgstr "사진 회전/반사"

#: ../popups/rotate_photo.php:56
#, fuzzy
msgid "Clockwise 90&deg;"
msgstr "시계방향"

#: ../popups/rotate_photo.php:62
msgid "180&deg;"
msgstr ""

#: ../popups/rotate_photo.php:68
#, fuzzy
msgid "Counter-Clockwise 90&deg;"
msgstr "반시계방향"

#: ../popups/rotate_photo.php:74
msgid "Horizontal"
msgstr "수평"

#: ../popups/rotate_photo.php:80
msgid "Vertical"
msgstr "수직"

#: ../popups/rotate_photo.php:88
msgid "Rotate"
msgstr "회전"

#: ../popups/rotate_photo.php:93
msgid "Flip"
msgstr "반사"

#: ../popups/rotate_photo.php:119
msgid "Rotating/Flipping photo."
msgstr "사진 회전/반사."

#: ../popups/rotate_photo.php:121
msgid "(this may take a while)"
msgstr "(시간이 좀 소요됩니다.)"

#: ../popups/rotate_photo.php:134
msgid "Manipulate again?"
msgstr "다시 조정?"

#: ../popups/rotate_photo.php:140
msgid "How do you want to manipulate this photo?"
msgstr "이 사진을 어떻게 처리하시겠습니까?"

#: ../popups/save_photos.php:43
#, php-format
msgid "Invalid Request. Please go back to %s."
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:80
msgid "Processing and Saving Photos"
msgstr "사진 처리 저장중"

#: ../popups/save_photos.php:85
msgid "Fetching Urls..."
msgstr "Url 가져오기중..."

#: ../popups/save_photos.php:121
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing '%s' as a local directory."
msgstr "로컬 디렉토리처럼 %s 처리중."

#: ../popups/save_photos.php:163
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing '%s' as file or URL."
msgstr "이미지 %d 처리중..."

#: ../popups/save_photos.php:188
#, fuzzy
msgid "local file"
msgstr "파일에 로그기록 남김"

#: ../popups/save_photos.php:222
#, fuzzy
msgid "Could not open as URL, file or directory."
msgstr "디렉토리 %s 를 열 수 없습니다"

#: ../popups/save_photos.php:228
#, fuzzy, php-format
msgid "Opened '%s' successfully"
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/save_photos.php:255
msgid "Copy file locally"
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:259
#, php-format
msgid "Parsing %s for images..."
msgstr "이미지 %s 처리중..."

#: ../popups/save_photos.php:321
#, php-format
msgid "Found %d images"
msgstr "%d 이미지 발견"

#: ../popups/save_photos.php:332
msgid "Metainfo found."
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:344
msgid "Metainfo found"
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:409
#, fuzzy, php-format
msgid "Processing %d element."
msgid_plural "Processing %d elements."
msgstr[0] "이미지 %d 처리중..."

#: ../popups/save_photos.php:451
msgid "Extra fields:"
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:489
msgid "No images uploaded!"
msgstr "업로드된 이미지가 없습니다!"

#: ../popups/save_photos.php:493
#, fuzzy
msgid "No images found at that place."
msgstr "이 경로에서 발견된 이미지들을 업로드."

#: ../popups/save_photos.php:509
msgid "Select the items you want to upload. To select multiple hold 'ctrl' (PC) or 'Command' (Mac)."
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:536
msgid "Some files with malicious characters are not listed. "
msgstr ""

#: ../popups/save_photos.php:543
#, php-format
msgid "%d meta file(s) found.  These files contain information about the images, such as titles and descriptions."
msgstr "%d 메타 파일 발견됨. 이러한 파일은 제목이나 설명과 같은 이미지에 대한 정보를 포함합니다."

#: ../popups/save_photos.php:568
#, fuzzy
msgid "_Add Files"
msgstr "파일 추가"

#: ../popups/sort_album.php:28
msgid "Sort Album"
msgstr "앨범 정렬"

#: ../popups/sort_album.php:65
msgid "Select your sorting criteria for this album below"
msgstr "아래에서 이 앨범의 정렬 기준을 선택하세요."

#: ../popups/sort_album.php:67
msgid "Warning:  This operation can't be undone."
msgstr "경고:  이 작업은 복구할 수 없습니다."

#: ../popups/sort_album.php:85
msgid "By Upload Date"
msgstr "업로드 날짜순"

#: ../popups/sort_album.php:86
msgid "By Picture-Taken Date"
msgstr "그림 획득순"

#: ../popups/sort_album.php:87
msgid "By Filename"
msgstr "파일명순"

#: ../popups/sort_album.php:88
msgid "By Number of Clicks"
msgstr "클릭수순"

#: ../popups/sort_album.php:89
msgid "By Caption"
msgstr "제목순"

#: ../popups/sort_album.php:90
msgid "By Number of Comments"
msgstr "코멘트순"

#: ../popups/sort_album.php:91
msgid "Randomly"
msgstr "무작위"

#: ../popups/sort_album.php:97
msgid "Just sort"
msgstr ""

#: ../popups/sort_album.php:98
#, fuzzy
msgid "Albums first"
msgstr "앨범 제목"

#: ../popups/sort_album.php:99
msgid "Photos/Movies first"
msgstr ""

#: ../popups/stamp_preview.php:39
#, fuzzy
msgid "Poststamp preview"
msgstr "미리보기 없음"

#: ../popups/stamp_preview.php:43
msgid "Choose a stamp:"
msgstr ""

#: ../popups/upgrade_album.php:57 ../popups/upgrade_album.php:114
msgid "Upgrade Albums"
msgstr "앨범 업그레이드"

#: ../popups/upgrade_album.php:67
#, fuzzy
msgid "Total Progress:"
msgstr "진행과정"

#: ../popups/upgrade_album.php:69
#, fuzzy
msgid "Album Progress:"
msgstr "앨범 등록정보"

#: ../popups/upgrade_album.php:89
#, fuzzy
msgid "Statusbox"
msgstr "상태 코드"

#: ../popups/upgrade_album.php:90
#, fuzzy
msgid "Please ensure there are no errors."
msgstr "%s가 최신 버젼이어야 합니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:133
msgid "All albums are up to date."
msgstr "모든 앨범이 최신입니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:136
#, fuzzy
msgid "Some albums in your gallery were created with an older version of the software and are out of date."
msgstr "다음 앨범은 구 버전에서 생성된 것입니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:138 ../upgrade_users.php:33
msgid "This is not a problem!"
msgstr "이건 문제가 아닙니다!"

#: ../popups/upgrade_album.php:140
msgid "We can upgrade them.  This may take some time for large albums but we'll try to keep you informed as we proceed."
msgstr "업그레이드 할 수 있습니다. 용량이 큰 앨범의 경우 약간의 시간이 소요되지만 진행 과정을 알려드리겠습니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:142
msgid "None of your photos will be harmed in any way by this process."
msgstr "이 과정에서 어떤 식으로든 사진에 손상이 가는 일은 없습니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:144 ../upgrade_users.php:38
msgid "Rest assured, that if this process takes a long time now, it's going to make your gallery run more efficiently in the future."
msgstr "시간이 좀 걸리기는 하지만 일단 이 과정을 거치면 갤러리가 더욱 효과적으로 동작하게 됩니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:147
#, php-format
msgid "The following albums need to be upgraded.  You can process them individually by clicking the upgrade link next to the album that you desire, or you can just %s."
msgstr "다음 앨범의 업그레이드가 필요합니다. 원하는 앨범 옆에 있는 업그레이드 링크를 클릭하여 개별적으로 하거나, %s 할 수 있습니다."

#: ../popups/upgrade_album.php:148
msgid "upgrade them all at once"
msgstr "모두 한번에 업그레이드"

#: ../popups/upgrade_album.php:165
msgid "Empty"
msgstr "비어있음"

#: ../popups/upgrade_album.php:165
#, fuzzy, php-format
msgid "One item"
msgid_plural "%d items"
msgstr[0] "%d 항목"

#: ../popups/upgrade_album.php:173
msgid "upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: ../popups/upgrade_album.php:181
#, fuzzy
msgid "_Reload"
msgstr "새로고침"

#: ../popups/user_preferences.php:34 ../popups/user_preferences.php:131
msgid "Change User Preferences"
msgstr "회원 설정 변경"

#: ../popups/user_preferences.php:57
msgid "You are not allowed to change your username."
msgstr "당신의 회원명을 변경할 수 없습니다."

#: ../popups/user_preferences.php:63
#, fuzzy
msgid "Incorrect password."
msgstr "틀린 비밀번호"

#: ../popups/user_preferences.php:69
msgid "You must provide your old password to change it."
msgstr "비밀번호를 변경하기 위해 반드시 이전 비밀번호를 준비해야 합니다."

#: ../popups/user_preferences.php:134
#, fuzzy
msgid "User successfully updated."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../popups/user_preferences.php:142
msgid "If you want to change your password, you must provide your old password and then enter the new one twice."
msgstr "암호를 변경하시려면 이전 비밀번호를 입력하고, 새 비밀번호를 두 번 입력하세요."

#: ../popups/user_preferences.php:145
msgid "You can change your username to any combination of letters and digits."
msgstr "아이디는 문자와 숫자의 조합으로 된 것으로 변경할 수 있습니다."

#: ../popups/view_photo_properties.php:27
msgid "Photo Properties"
msgstr "사진 등록정보"

#: ../popups/view_photo_properties.php:114
#: ../popups/view_photo_properties.php:132
msgid "Reload EXIF Data From File"
msgstr "파일에서 EXIF 자료 리로드"

#: ../popups/view_photo_properties.php:117
#: ../popups/view_photo_properties.php:135
msgid "(if the data is current, this will not appear to do anything)"
msgstr "(데이터가 현재값이면 아무것도 나타나지 않습니다)"

#: ../popups/watermark_album.php:48
#, fuzzy, php-format
msgid "Watermarking album :: %s"
msgstr "워터마킹 앨범."

#: ../popups/watermark_album.php:56
msgid "No items to watermark."
msgstr "워터마크할 항목 없음."

#: ../popups/watermark_album.php:72
#, fuzzy
msgid "Watermarking album ... (this may take a while)"
msgstr "(시간이 좀 소요됩니다.)"

#: ../popups/watermark_album.php:86
#, fuzzy
msgid "Watermarking done."
msgstr "워터마킹 이미지"

#: ../popups/watermark_album.php:107
#, fuzzy
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: ../popups/watermark_album.php:115
msgid "No preview possible, as this album has no highlight set."
msgstr ""

#: ../popups/watermark_album.php:119
msgid "Keep in mind that watermarking on animated gifs is currently not supported and will 'deface &amp; unanimate' your pictures."
msgstr ""

#: ../publish_xp_docs.php:25
msgid "Publishing with Windows XP"
msgstr "Windows XP로 출판"

#: ../publish_xp_docs.php:28
#, fuzzy
msgid "Windows XP comes with a nice feature that allows you to publish content from your desktop directly to a web service."
msgstr "좋은 기능의 Windows XP는 당신의 데스트탑에서 웹서비스로 직접 내용을 출판하는 것을 허용합니다. %s는 이 기능을 <b>실험적</b>으로 지원합니다."

#: ../publish_xp_docs.php:29
msgid "It's relatively easy to configure."
msgstr "설정에 비해 쉽습니다."

#: ../publish_xp_docs.php:35
msgid "Step 1"
msgstr "1단계"

#: ../publish_xp_docs.php:39
#, php-format
msgid "Download the %sXP Configuration File%s"
msgstr "%sXP 설정파일 다운로드%s. "

#: ../publish_xp_docs.php:41
#, php-format
msgid "Save this file on your PC and rename it %s."
msgstr "이 파일을 당신의 PC에 저장하고 %s로 이름을 바꾸세요."

#: ../publish_xp_docs.php:43
msgid "If it asks you for confirmation about changing the file type, answer &quot;yes&quot;."
msgstr "파일 형식 변경에 대한 확인을 물어보면, &quot;예&quot;로 답하세요."

#: ../publish_xp_docs.php:45
msgid "Right click on this file and you should see a menu appear."
msgstr "이 파일에 오른쪽 클릭하면 메뉴가 나타나는 것을 보실 수 있습니다."

#: ../publish_xp_docs.php:47
msgid "Select the <b>Merge</b> option (this should be at the top of the menu)."
msgstr "<b>병합</b> 옵션을 선택하세요 (메뉴 상단에 위치합니다)."

#: ../publish_xp_docs.php:49
#, fuzzy
msgid "It will ask you if you want to import these values into your registry. Click &quot;ok&quot;."
msgstr "당신의 레지스트리에 이 값들을 임포트하시길 원하는 지 묻게 됩니다."

#: ../publish_xp_docs.php:51
msgid "It will tell you that the files were imported successfully."
msgstr "파일이 성공적으로 임포트되었다고 말할 겁니다."

#: ../publish_xp_docs.php:52
msgid "Click &quot;ok&quot; again."
msgstr "다시 &quot;ok&quot;를 클릭하세요."

#: ../publish_xp_docs.php:57
msgid "Step 2"
msgstr "2단계"

#: ../publish_xp_docs.php:60
msgid "Open your Windows explorer and browse to a folder containing supported images."
msgstr "Windows 탐색기를 열고 지원되는 이미지를 포함하고 있는 폴더를 브라우즈하세요."

#: ../publish_xp_docs.php:62
msgid "Select the image(s) or a folder and there should be a link on the left that says &quot;Publish this file to the web...&quot;"
msgstr "이미지 또는 폴더를 선택하면 &quot;이 파일을 웹에 출판...&quot;같은 링크가 나옵니다 "

#: ../publish_xp_docs.php:64
msgid "Click this link and then follow the instructions to log into your Gallery, select an album and publish the image."
msgstr "이 링크를 클릭해서 설명에 따라 당신의 갤러리에 로그온하시고 앨범을 선택하여 이미지를 출판하세요."

#: ../publish_xp_docs.php:70
msgid "Return to Add Photos"
msgstr "사진 추가로 돌아가기"

#: ../publish_xp.php:29
#, fuzzy
msgid "Windows publishing wizard"
msgstr "WIndows XP 출판 에이젼트"

#: ../publish_xp.php:51
#, php-format
msgid "Publish Your Photos and Movies to %s."
msgstr "당신의 사진과 무비를 %s에 출판."

#: ../publish_xp.php:88
msgid "Username and Password are not correct."
msgstr "아이디와 비밀번호가 틀립니다."

#: ../publish_xp.php:97
msgid "Please enter username and password."
msgstr "회원명과 비밀번호를 입력하세요."

#: ../publish_xp.php:107
#, php-format
msgid "Login to %s"
msgstr "%s(으)로 로그인"

#: ../publish_xp.php:134 ../publish_xp.php:206
msgid "Select Album"
msgstr "앨범 선택"

#: ../publish_xp.php:135
msgid "Select the Album to which to Publish"
msgstr "출판할 앨범 선택"

#: ../publish_xp.php:160
msgid "Use filenames as captions"
msgstr "파일명을 제목으로 사용"

#: ../publish_xp.php:163
msgid "Create New Album"
msgstr "새 앨범 생성"

#: ../publish_xp.php:211 ../publish_xp.php:260
msgid "Not Logged In!"
msgstr "로그인하지 않았습니다!"

#: ../publish_xp.php:218
msgid "No album specified!"
msgstr "앨범 정의 안됨!"

#: ../publish_xp.php:224
#, php-format
msgid "This user cannot add photos in %s."
msgstr "이 회원은 %s에 사진을 추가할 수 없습니다."

#: ../publish_xp.php:232 ../publish_xp.php:348
msgid "Press the 'Back' button and try again!"
msgstr "'뒤로'버튼을 누르고 다시 시도하세요!"

#: ../publish_xp.php:254
#, fuzzy
msgid "Create new album"
msgstr "새 앨범 생성"

#: ../publish_xp.php:268
msgid "User cannot create ROOT level album."
msgstr "회원은 ROOT레벨 앨범을 생성할 수 없습니다."

#: ../publish_xp.php:279
#, php-format
msgid "User cannot create nested album in %s."
msgstr "회원은 %s에 하위 앨범을 생성할 수 없습니다."

#: ../publish_xp.php:285
msgid "No Parent Album Specified!"
msgstr "부모 앨범 정의 안됨!"

#: ../publish_xp.php:309
msgid "Enter New Album Title"
msgstr "새 앨범 제목을 입력하세요"

#: ../publish_xp.php:312
msgid "Select Parent Album"
msgstr "부모 앨범을 선택하세요"

#: ../publish_xp.php:319
msgid "NEW TOP LEVEL ALBUM"
msgstr "새로운 최상위 앨범"

#: ../publish_xp.php:398
msgid "Skipping file, as it contains malicious characters."
msgstr ""

#: ../publish_xp.php:483
msgid "Photo Upload"
msgstr "사진 업로드"

#: ../publish_xp.php:483
msgid "Upload Photos to"
msgstr "사진 업로드 : "

#: ../rss.php:122
#, fuzzy
msgid "Gallery RSS feed"
msgstr "갤러리 루트"

#: ../rss.php:273
msgid "no albums"
msgstr "앨범 없음"

#: ../rss.php:274
#, fuzzy
msgid "no photos"
msgstr "All photos"

#: ../rss.php:274
#, fuzzy, php-format
msgid "1 photo"
msgid_plural "%d photos"
msgstr[0] "All photos"

#: ../rss.php:276
#, fuzzy, php-format
msgid "%s in %s"
msgstr "%s 가 정해지지 않았습니다."

#: ../search.php:55
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: ../search.php:153
msgid "Caption: "
msgstr "캡션:"

#: ../search.php:178
msgid "Matching Comments"
msgstr "일치하는 코멘트"

#: ../search.php:212
msgid "From Album"
msgstr "앨범명"

#: ../search.php:219
msgid "KEYWORDS"
msgstr "키워드"

#: ../search.php:237
#, php-format
msgid "Albums containing %s"
msgstr "%s 포함된 앨범"

#: ../search.php:238
msgid "No Album Matches"
msgstr "일치하는 앨범이 없습니다."

#: ../search.php:241
#, fuzzy, php-format
msgid "Photos containing %s in caption, comment or name."
msgstr "캡션 또는 코멘트에 %s 를 포함하는 사진"

#: ../search.php:242
msgid "No Photo Matches"
msgstr "일치하는 사진이 없습니다"

#: ../search.php:263
#, php-format
msgid "Some albums not searched as they require upgrading to the latest version of %s first."
msgstr "일부 앨범이 %s 의 최근 버전으로 업그레이가 되지 않아 검색이 되지 않습니다."

#: ../search.php:265
#, fuzzy
msgid "Upgrade albums."
msgstr "앨범 업그레이드"

#: ../search.php:271
#, fuzzy
msgid "Search the Gallery's Album and Photo titles, descriptions and comments. Enter your search string in the text field above."
msgstr "갤러리 앨범과 사진의<br>제목, 설명, 코멘트를 검색합니다."

#: ../slideshow.php:94
#, fuzzy
msgid "Play"
msgstr "시작"

#: ../slideshow.php:95
#, fuzzy
msgid "Stop"
msgstr "정지"

#: ../slideshow.php:96
#, fuzzy
msgid "Normal size"
msgstr "보통크기"

#: ../slideshow.php:97
#, fuzzy
msgid "Full size"
msgstr "최대크기"

#: ../slideshow.php:98
#, fuzzy
msgid "Forward direction"
msgstr "순방향"

#: ../slideshow.php:99
#, fuzzy
msgid "Reverse direction"
msgstr "역방향"

#: ../slideshow.php:100
msgid "Delay"
msgstr "지연"

#: ../slideshow.php:101
#, fuzzy
msgid "Loop:"
msgstr "반복"

#: ../slideshow.php:109
msgid "Fullscreen applet"
msgstr "전체화면 애플릿"

#: ../slideshow.php:112
msgid "Modern browsers"
msgstr "최신 브라우져"

#: ../slideshow.php:115
msgid "Compatible but limited"
msgstr "호환되지만 제한있음"

#: ../stats.php:80
msgid " - Images with the least votes"
msgstr " - 최소 투표된 이미지"

#: ../stats.php:83
msgid " - Images with the most votes"
msgstr " - 최대 투표된 이미지"

#: ../stats.php:89
msgid " - Bottom rated images"
msgstr " - 최저 점수 이미지"

#: ../stats.php:92
msgid " - Top rated images"
msgstr " - 최고 점수의 이미지"

#: ../stats.php:98
msgid " - Oldest images first"
msgstr " - 오래된 이미지 먼저"

#: ../stats.php:102
msgid " - Latest added images"
msgstr " - 최근 이미지 추가됨"

#: ../stats.php:108
msgid " - Oldest Capture Date"
msgstr " - 오래된 캡쳐일자"

#: ../stats.php:111
msgid " - Latest Capture Date"
msgstr " - 최신 캡쳐일자"

#: ../stats.php:117
msgid " - Oldest Comments"
msgstr " - 오래된 코멘트"

#: ../stats.php:120
msgid " - Latest Comments"
msgstr " - 최근 코멘트"

#: ../stats.php:125
msgid " - Random Images"
msgstr " - 랜덤 이미지"

#: ../stats.php:132
msgid " - Images with the least views"
msgstr " - 최소 조회된 이미지"

#: ../stats.php:135
msgid " - Images with the most views"
msgstr " - 최대 조회된 이미지"

#: ../stats.php:307
#, php-format
msgid "Number Albums = %s"
msgstr "앨범 갯수 = %s"

#: ../stats.php:318
#, php-format
msgid "Cache filename = %s ; enabled = %s ; expires = %s"
msgstr "캐시 파일명 = %s ; 가능함 = %s ; 종료 = %s"

#: ../stats.php:330
#, php-format
msgid "Time now = %s ; Cache time = %s"
msgstr "현재 시간 = %s ; 캐시 시간 = %s"

#: ../stats.php:345
msgid "Logged In - Disabling Cache"
msgstr ""

#: ../stats.php:351
msgid "Using cache"
msgstr "캐시 사용"

#: ../stats.php:351
msgid "Not using cache"
msgstr "캐시 사용하지 않음"

#: ../stats.php:352
msgid "Cache to be rebuilt"
msgstr "재생성을 위한 캐시"

#: ../stats.php:352
#, fuzzy
msgid "Cache will not rebuild."
msgstr "재생성을 위한 캐시"

#: ../stats.php:375
msgid "Version out of date."
msgstr "오래된 버젼."

#: ../stats.php:407
#, php-format
msgid "Checking album: %s"
msgstr "앨범 확인: %s"

#: ../stats.php:417
#, php-format
msgid "Reading info for photo index = %d , id = %d"
msgstr "사진 색인= %d, id = %d 을 위한 정보 읽는 중"

#: ../stats.php:428
msgid "Getting SVotes"
msgstr "SVotes 수집중"

#: ../stats.php:434
msgid "Getting Item Clicks"
msgstr "항목 수집 클릭"

#: ../stats.php:437
msgid "Getting Item Capture Date"
msgstr "아이템 캡쳐 일자 수집"

#: ../stats.php:456
msgid "Getting Number of Comments"
msgstr "코멘트 갯수 수집"

#: ../stats.php:458
msgid "Getting Comments"
msgstr "코멘트 수집"

#: ../stats.php:501
#, php-format
msgid "Album: %s ; Index: %d ; Votes: %d ; Views: %d; Date: %s; Capture: %s; Comment Date: %s; Rating: %s; Rating count: %d; Random: %d"
msgstr "앨범: %s ; 인덱스: %d ; 투표: %d ; 조회: %d; 날짜: %s; 캡쳐: %s; 코멘트 날짜: %s; 점수: %s; 점수 횟수: %d; 무작위: %d"

#: ../stats.php:570
#, php-format
msgid "Total: %s ; Start: %s ; Last Page: %s"
msgstr "총: %s ; 시작: %s ; 마지막 페이지: %s"

#: ../stats.php:587
#, fuzzy, php-format
msgid "%d items with comments in album: %s."
msgstr "앨범 %2$s에 코멘트 있는 %1$d 이미지"

#: ../stats.php:590
#, fuzzy, php-format
msgid "%d items in album: %s"
msgstr "앨범 %2$s의  %1$d 이미지"

#: ../stats.php:594
#, php-format
msgid "Given albumname: '%s' is invalid !"
msgstr "주어진 앨범명: '%s'는 올바르지 않습니다 !"

#: ../stats.php:599
#, fuzzy, php-format
msgid "%d items with comments in this Gallery."
msgstr "이 갤러리의 코멘트 있는 %d 이미지"

#: ../stats.php:602
#, fuzzy, php-format
msgid "%d items this Gallery."
msgstr "이 갤러리의 %d 이미지"

#: ../stats.php:610 ../stats-wizard.php:41 ../tools/despam-comments.php:45
#: ../tools/find_orphans.php:50 ../tools/validate_albums.php:58
#: ../tools/validate_albums.php:108 ../tools/validate_albums.php:140
#: ../usage.php:52
#, fuzzy
msgid "Return to _admin page"
msgstr "관리자페이지로 돌아가기"

#: ../stats.php:615
#, fuzzy
msgid "Back to stats-_wizard"
msgstr "통계-마법사로 돌아가기"

#: ../stats.php:657
#, fuzzy, php-format
msgid "Data load time %d seconds."
msgstr "자료 로딩 시간 %d 초"

#: ../stats.php:729
#, php-format
msgid "Finished in %d seconds"
msgstr "%d 초에 종료됨"

#: ../stats.php:736
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: ../stats.php:737
msgid "Cache update required. "
msgstr "캐시 업데이트 필요함."

#: ../stats.php:741
#, php-format
msgid "Some albums not searched as they require upgrading to the latest version of %s first"
msgstr "일부 앨범이 %s 의 최근 버전으로 업그레이가 되지 않아 검색이 되지 않습니다."

#: ../stats.php:744
msgid "upgrade all albums"
msgstr "모든 앨범 업그레이드"

#: ../stats-wizard.php:50
#, fuzzy
msgid "Assemble your Gallery statistic"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../stats-wizard.php:60
#, fuzzy
msgid "Statistic Wizard"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../stats-wizard.php:140
msgid "Type"
msgstr "형식"

#: ../stats-wizard.php:144 ../tools/lib/lib-despam_comments.php:331
msgid "Options"
msgstr "선택"

#: ../stats-wizard.php:149
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: ../stats-wizard.php:153
msgid "Filter by Capture Date"
msgstr "캡쳐일자로 필터"

#: ../stats-wizard.php:159
#, fuzzy
msgid "_Show statistics"
msgstr "통계 보기"

#: ../stats-wizard.php:164
msgid "Maybe your want to use your OWN statistics somewhere .. Just copy and paste the url from this textbox."
msgstr "당신 자신의 통계를 다른 곳에서 사용하시려면..이 텍스트박스에서 url을 복사, 붙이기 하세요."

#: ../templates/classic/album.tpl.default:120
#: ../templates/classic/album.tpl.default:185
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:174
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:239 ../view_album.php:309
msgid "Vote"
msgstr "투표"

#: ../templates/classic/album.tpl.default:195
#: ../templates/classic/gallery.tpl.default:209
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:249
#: ../templates/classic_sidebar/gallery.tpl.default:239
#: ../templates/matrix/gallery.tpl.default:181
msgid "Comments available for this item."
msgstr "이 아이템에 사용가능한 코멘트"

#: ../templates/classic/album.tpl.default:212
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:266
msgid "Comments are added"
msgstr "코멘트 추가됨"

#: ../templates/classic/album.tpl.default:216
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:270
#, fuzzy
msgid "Other changes are maded"
msgstr "다른 변화가 생겼습니다"

#: ../templates/classic/album.tpl.default:220
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:274
msgid "Apply settings (both) recursive for subalbums."
msgstr ""

#: ../templates/classic/album.tpl.default:225
#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:279
msgid "Email me when one of the following actions are done to this album:"
msgstr "이 앨범에 다음의 작용중 하나가 이루어질 때 이메일 통보:"

#: ../templates/classic/gallery.tpl.default:150
#: ../templates/classic_sidebar/gallery.tpl.default:180
#: ../templates/matrix/gallery.tpl.default:145
#, fuzzy
msgid "No admin commands available."
msgstr "관리자 코멘트 이메일"

#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:111
#: ../templates/classic_sidebar/gallery.tpl.default:98
#: ../templates/classic_sidebar/photo.tpl.default:101
msgid "Open sidebar"
msgstr ""

#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:112
#: ../templates/classic_sidebar/gallery.tpl.default:99
#: ../templates/classic_sidebar/photo.tpl.default:102
#, fuzzy
msgid "Close sidebar"
msgstr "창 닫기"

#: ../templates/classic_sidebar/album.tpl.default:116
#, fuzzy
msgid "Album Actions"
msgstr "앨범 캡션"

#: ../templates/classic_sidebar/gallery.tpl.default:103
#, fuzzy
msgid "Actions"
msgstr "기능"

#: ../templates/classic_sidebar/photo.tpl.default:106
#, fuzzy
msgid "Item Actions"
msgstr "앨범 캡션"

#: ../templates/commentbox.tpl.default:35
msgid "view comments for this nested album"
msgstr "이 하위앨범의 코멘트 보기"

#: ../templates/commentbox.tpl.default:39
msgid "Album contains no comments"
msgstr "앨범에 코멘트 없음"

#: ../templates/commentbox.tpl.default:71
#, fuzzy, php-format
msgid "From: %s"
msgstr "글쓴이:"

#: ../templates/commentbox.tpl.default:88
#, fuzzy
msgid "_Add comment"
msgstr "코멘트 추가"

#: ../templates/commentbox.tpl.default:91
#, fuzzy
msgid "_Delete marked comments"
msgstr "마크한 코멘트 삭제"

#: ../templates/overall.header.tpl.default:79
msgid "Security violation"
msgstr "보안 위반"

#: ../templates/stats.header.tpl.default:33
#, fuzzy
msgid "Gallery statistics"
msgstr "갤러리 진단 페이지"

#: ../tools/despam-comments.php:54
msgid "Find and remove comment spam"
msgstr "코멘트 스팸을 검색 삭제합니다"

#: ../tools/despam-comments.php:65
#, fuzzy
msgid "Comment Spam"
msgstr "코멘트"

#: ../tools/find_orphans.php:59 ../tools/find_orphans.php:70
msgid "Find Orphans"
msgstr "Orphans 검색"

#: ../tools/find_orphans.php:86
#, fuzzy, php-format
msgid "Orphaned Albums: %d"
msgstr "Orphaned 앨범:"

#: ../tools/find_orphans.php:88
msgid "Orphaned Albums will be re-attached to their parent albums, if at all possible.  If the parent album is missing, the orphan will be attached to the Gallery Root, and it can be moved to a new location from there."
msgstr "Orphaned 앨범은 가능하다면 그 부모 앨범에 재첨부됩니다. 부모 앨범이 없다면, orphan은 갤러리 루트에 첨부되며, 거기에서 새 위치로 이동되어 집니다."

#: ../tools/find_orphans.php:92
msgid "Parent Album"
msgstr "부모 앨범"

#: ../tools/find_orphans.php:94
msgid "Orphaned Album"
msgstr "Orphaned 앨범"

#: ../tools/find_orphans.php:101
msgid "Gallery Root"
msgstr "갤러리 루트"

#: ../tools/find_orphans.php:115
#, fuzzy
msgid "_Re-Attach Orphaned Albums!"
msgstr "Orphaned 앨범 재첨부!"

#: ../tools/find_orphans.php:121
#, fuzzy, php-format
msgid "Orphaned Files: %d"
msgstr "Orphaned 파일:"

#: ../tools/find_orphans.php:123
msgid "Orphaned files will be deleted from the disk.  Orphaned files should never exist - if they do, they are the result of a failed upload attempt, or other more serious issue such as the photos database being overwritten with bad information."
msgstr "Orphaned 파일이 디스크에서 삭제됩니다.  Orphaned 파일은 존재할수 없습니다 - 존재한다면, 업로드 시도에 실패한 결과이거나, 사진 데이터베이스가 잘못된 정보로 덮여쓰여진 것과 같은 심각한 사건때문입니다."

#: ../tools/find_orphans.php:127
msgid "Album directory"
msgstr "앨범 디렉토리"

#: ../tools/find_orphans.php:129
msgid "Orphaned file"
msgstr "Orphaned 파일"

#: ../tools/find_orphans.php:153
#, fuzzy
msgid "_Delete Orphaned Files!"
msgstr "Orphaned 파일 삭제!"

#: ../tools/find_orphans.php:162
msgid "There are no orphaned elements in this Gallery."
msgstr "이 갤러리에 orphaned 요소가 없습니다."

#: ../tools/find_orphans.php:166
#, fuzzy
msgid "Orphaned albums repaired."
msgstr "Orphan %s 복구됨"

#: ../tools/find_orphans.php:166
#, fuzzy
msgid "Orphaned files repaired."
msgstr "Orphan %s 복구됨"

#: ../tools/find_orphans.php:177
msgid "The Webserver has not enough permission to delete the following files:"
msgstr "웹서버는 다음의 파일들을 삭제할 권한이 충분치 않습니다:"

#: ../tools/find_orphans.php:183
msgid "Please check the permission of these files and the folder above. chmod them, or ask your admin to do this."
msgstr "이 파일들과 상위의 폴더의 권한을 확인하세요. 그들을 chmod하거나 하는 방법을 관리자에게 문의하세요."

#: ../tools/find_orphans.php:187
msgid "Reload"
msgstr "새로고침"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:24
msgid "Delete Comments"
msgstr "코멘트 삭제"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:26
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:170
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:182
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:260
msgid "No action taken!"
msgstr "주어진 행동 없음!"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:52
#, php-format
msgid "Deleted %d spam comments"
msgstr "%d 스팸 코멘트 삭제됨"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:60
msgid "No comment deleted."
msgstr "삭제된 코멘트 없음."

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:57
#, php-format
msgid "Deleted %d spam comment."
msgid_plural "Deleted %d spam comments."
msgstr[0] "%d 스팸 코멘트 삭제됨."

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:106
#, php-format
msgid "Scanned %d albums, %d photos, %d comments in %2.2f seconds"
msgstr "%d 앨범, %d 사진, %d 코멘트가 %2.2f 초에 조사됨"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:114
msgid "No spam comments."
msgstr "스팸 코멘트 없음."

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:119
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:276
msgid "Entry"
msgstr "항목"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:123
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:129
msgid "Commenter"
msgstr "코멘트 작성자"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:135
msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:152
#, fuzzy
msgid "_Delete checked comments"
msgstr "체크된 코멘트 삭제"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:168
msgid "Delete from blacklist"
msgstr "금지목록에서 삭제"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:187
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:239
msgid "Error saving blacklist!"
msgstr "금지목록에 저장 에러!"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:193
#, php-format
msgid "Deleted %d entry from blacklist."
msgid_plural "Deleted %d entries from blacklist."
msgstr[0] "금지목록에서 %d 항목 삭제됨"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:242
msgid "Added to blacklist:"
msgstr "금지목록에 추가됨:"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:251
msgid "Following duplicates were not added:"
msgstr "다음의 중복은 추가되지 않습니다:"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:267
msgid "Current blacklist"
msgstr "현재 금지목록"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:269
msgid "Your blacklist is empty.  You must add new entries to your blacklist for it to be useful."
msgstr "당신의 금지목록이 비었습니다. 활용하시려면 금지목록에 새 항목을 추가하셔야 합니다."

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:293
#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:320
#, fuzzy
msgid "_Update Blacklist"
msgstr "금지목록 업데이트"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:300
msgid "Enter new blacklist entries"
msgstr "새 금지목록 항목 입력"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:303
#, php-format
msgid "%s made a tool called %s, which is outdated in the meanwhile, but the blacklist entries are still great."
msgstr ""

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:310
#, php-format
msgid "Click this link to see his %sgreat blacklist%s taken from MT-Blacklist 1.6.2"
msgstr ""

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:316
#, fuzzy
msgid "You can just cut and paste these blacklist entries into the text box, or add new entries of your own."
msgstr "텍스트 박스에 이 금지목록을 잘라 붙이거나 자신의 새 항목을 추가하세요."

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:326
msgid "Find blacklisted comments"
msgstr "금지목록된 코멘트 검색"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:327
msgid "View/Edit blacklist"
msgstr "금지목록 조회/수정"

#: ../tools/lib/lib-despam_comments.php:328
msgid "Add blacklist entries"
msgstr "금지목록 항목 추가"

#: ../tools/validate_albums.php:48
msgid "Delete Photo"
msgstr "사진 삭제"

#: ../tools/validate_albums.php:52
msgid "Validate Albums"
msgstr "앨범 유효성검사"

#: ../tools/validate_albums.php:101
#, fuzzy
msgid "Album deleted."
msgstr "최신 앨범."

#: ../tools/validate_albums.php:104
#, fuzzy
msgid "Album not deleted!"
msgstr "최신 앨범."

#: ../tools/validate_albums.php:107 ../tools/validate_albums.php:139
#, fuzzy
msgid "_Validate again"
msgstr "다시 조정?"

#: ../tools/validate_albums.php:113
msgid "Are you sure you want to delete the folder below and all of its content?"
msgstr ""

#: ../tools/validate_albums.php:115 ../tools/validate_albums.php:156
#, fuzzy
msgid "Yes, _Delete"
msgstr "삭제"

#: ../tools/validate_albums.php:116 ../tools/validate_albums.php:157
#, fuzzy
msgid "No, _Cancel"
msgstr "취소"

#: ../tools/validate_albums.php:133
#, fuzzy
msgid "Item deleted."
msgstr "최신 앨범."

#: ../tools/validate_albums.php:136
#, fuzzy
msgid "Item not deleted!"
msgstr "최근 추가됨"

#: ../tools/validate_albums.php:159
msgid "Please Note: Even if the thumbnail image is properly displayed above, the actual full-sized image has been verified to be missing."
msgstr "주의: 미리보기 이미지가 위에 알맞게 보인다고 해도, 실제 크기의 이미지는 빠진 것으로 확인되었습니다."

#: ../tools/validate_albums.php:165
#, fuzzy
msgid "Invalid action!"
msgstr "잘못된 이미지"

#: ../tools/validate_albums.php:183
#, fuzzy
msgid "Missing files"
msgstr "빠진 파일"

#: ../tools/validate_albums.php:187
#, fuzzy
msgid "The following files are missing from the albums directory.  Information is still stored about the photo in the album data, but the file itself is no longer present for some reason.  These files will cause failures when attempting to migrate to Gallery 2.x."
msgstr "다음의 파일들은 앨범 디렉토리에 없습니다. 앨범 데이터에 사진에 대한 정보는 저장되어있지만, 파일 자체가 어떤 이유로 더이상 존재하지 않습니다. 이 파일들은 갤러리 2.0으로 이주하고자 할 때 실패할 수 있는 원인이 됩니다. 두가지 방법 중 하나로 고치실 수 있습니다; 첫번째는 앨범에서 사진 항목을 간단히 삭제하는 것입니다. 두번째는 수동으로 파일을 앨범 디렉토리에 테이블 왼쪽편에 보이는 파일명을 이용해 재추가 하는 것입니다."

#: ../tools/validate_albums.php:189
msgid "This can be fixed in one of two ways:"
msgstr ""

#: ../tools/validate_albums.php:191
msgid "The first is to simply delete the photo entry from the album."
msgstr ""

#: ../tools/validate_albums.php:192
msgid "The second is to manually re-add the file to the albums directory using the filename you see in the left side of the table."
msgstr ""

#: ../tools/validate_albums.php:197
#, fuzzy, php-format
msgid "Missing files: %s"
msgstr "빠진 파일:"

#: ../tools/validate_albums.php:201
#, fuzzy
msgid "Missing file"
msgstr "빠진 파일"

#: ../tools/validate_albums.php:203 ../tools/validate_albums.php:249
msgid "Action"
msgstr "기능"

#: ../tools/validate_albums.php:217
#, fuzzy
msgid "Delete item"
msgstr "삭제 %s"

#: ../tools/validate_albums.php:231
msgid "There are no missing files in this Gallery."
msgstr "이 갤러리에 모든 파일들이 다 있습니다."

#: ../tools/validate_albums.php:236
#, fuzzy
msgid "Invalid albums"
msgstr "잘못된 앨범:"

#: ../tools/validate_albums.php:239
#, fuzzy
msgid "Invalid albums are directories which have been created in the albums directory that don't actually contain album data.  The presence of these directories can cause problems for Gallery as well as when trying to migrate to Gallery 2.x."
msgstr "잘못된 앨범은 앨범 데이터를 실제 포함하지 않는 앨범 디렉토리안에 생성된 디렉토리입니다. 이러한 디렉토리의 존재는 갤러리 2.0으로 이주할 때 문제를 일으킬 수 있습니다."

#: ../tools/validate_albums.php:243
#, fuzzy, php-format
msgid "Invalid albums: %d"
msgstr "잘못된 앨범:"

#: ../tools/validate_albums.php:247
#, fuzzy
msgid "Invalid album"
msgstr "잘못된 앨범:"

#: ../tools/validate_albums.php:259
#, fuzzy
msgid "Delete directory"
msgstr "디렉토리 삭제"

#: ../tools/validate_albums.php:272
#, fuzzy
msgid "There are no invalid albums in this Gallery."
msgstr "이 갤러리에 잘못된 앨범이 존재하지 않습니다."

#: ../upgrade_users.php:29
msgid "Upgrading Users"
msgstr "회원 업그레이드"

#: ../upgrade_users.php:31
msgid "The user database in your gallery was created with an older version of the software and is out of date."
msgstr "당신의 갤러리에 있는 사용자 데이터베이스는 이전 버전에서 생성된 것입니다."

#: ../upgrade_users.php:34
msgid "We will upgrade it.  This may take some time."
msgstr "우리는 그것을 업그레이드할 겁니다. 약간의 시간이 소요됩니다."

#: ../upgrade_users.php:36
msgid "Your data will not be harmed in any way by this process."
msgstr "이 과정으로 당신의 데이터가 손상되는 일은 없습니다."

#: ../upgrade_users.php:40
msgid "If you get an error, and only some users are upgraded, try refreshing the page to upgrade remaining users."
msgstr "에러가 있고, 일부 사용자만 업그레이드되었으면, 남아있는 사용자들을 업그레이드 하기 위해 페이지를 새로 고침하세요."

#: ../upgrade_users.php:47
#, fuzzy
msgid "There was a problem upgrading users.  Please check messages above, and try again."
msgstr "업그레이드중 문제가 발생했습니다. 위 메시지 내용을 확인하시고 다시 시도하세요"

#: ../upgrade_users.php:49
#, fuzzy
msgid "_Retry"
msgstr "재시도"

#: ../upgrade_users.php:54
msgid "Users upgraded successfully."
msgstr "회원이 성공적으로 업그레이드 되었습니다."

#: ../usage.php:32
#, fuzzy
msgid "Filesystem usage"
msgstr "첫 페이지"

#: ../usage.php:38
#, php-format
msgid "You are currently logged in as %s."
msgstr ""

#: ../usage.php:45
#, fuzzy
msgid "You must be logged in as an administrator to see the usage."
msgstr "이 서버 설정을 수정하시려면 관리자로 로그인 하셔야 합니다."

#: ../usage.php:67
msgid "Show usage per each user"
msgstr ""

#: ../usage.php:68
#, fuzzy
msgid "Show usage per album"
msgstr "앨범을 위한 슬라이드쇼"

#: ../usage.php:72
#, fuzzy
msgid "used space"
msgstr "공백"

#: ../usage.php:73
#, fuzzy
msgid "username"
msgstr "회원명"

#: ../usage.php:77
#, fuzzy
msgid "descending"
msgstr "내림차순"

#: ../usage.php:78
#, fuzzy
msgid "ascending"
msgstr "오름차순"

#: ../usage.php:88
#, fuzzy
msgid "User / album Usage"
msgstr "회원은 앨범을 생성할 수 있습니다."

#: ../usage.php:108
msgid "Getting the filesystem usage may take a long time! Choose which usage you want to see."
msgstr ""

#: ../usage.php:111
msgid "sorted by:"
msgstr ""

#: ../usage.php:113
#, fuzzy
msgid "ordered:"
msgstr "정렬됨"

#: ../usage.php:115
#, fuzzy
msgid "Do it !"
msgstr "이동!"

#: ../util.php:65
#, php-format
msgid "'%s' was sanitized"
msgstr ""

#: ../util.php:180
#, fuzzy, php-format
msgid "Executing: %s"
msgstr "실행중:"

#: ../util.php:187
msgid "Results:"
msgstr "결과:"

#: ../util.php:192
msgid "none"
msgstr "없음"

#: ../util.php:197
msgid "Debug messages:"
msgstr "디버그 메세지:"

#: ../util.php:208
#, php-format
msgid "Status: %s (expected %s)"
msgstr "상태: %s (기대 %s)"

#: ../util.php:234
#, php-format
msgid "Getting Dimension of file: %s"
msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#: ../util.php:237
#, fuzzy
msgid "The file does not exist?!"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다?!"

#: ../util.php:244
#, php-format
msgid "Dimensions: x: %d y: %d"
msgstr ""

#: ../util.php:249
#, fuzzy, php-format
msgid "PHP's %s function is unable to determine dimensions."
msgstr "PHP's %s 가 디멘션을 결정할 수 없습니다."

#: ../util.php:264
msgid "You have no graphics package configured for use!"
msgstr "사용할 수 있는 그래픽 패키지가 없습니다!"

#: ../util.php:287
msgid "Unable to determine image dimensions!"
msgstr "이미지 크기 측정 불가능!"

#: ../util.php:370
msgid "Gallery seems to be configured, but the path to the albums dir is wrong. Maybe you did a host change?"
msgstr ""

#: ../util.php:372
msgid "Check all pathes and URLS in your config.php ; Unfortunately this can't be done via the config wizard."
msgstr ""

#: ../util.php:431
#, php-format
msgid "Can't write to %s."
msgstr "%s에 쓸 수 없습니다."

#: ../util.php:438
#, php-format
msgid "Can't read %s."
msgstr "%s를 읽을 수 없습니다."

#: ../util.php:616
msgid "Got no capture date. Using file modification time."
msgstr ""

#: ../util.php:621
msgid "Got no capture date and an error on getting the file modification time."
msgstr ""

#: ../util.php:626
#, fuzzy, php-format
msgid "Item Capture Date: %s"
msgstr "아이템 캡쳐일자 : %s"

#: ../util.php:740
msgid "No Support for creating Zips"
msgstr ""

#: ../util.php:743
#, fuzzy, php-format
msgid "Creating Zipfile with %s"
msgstr "실행중:"

#: ../util.php:757
#, php-format
msgid "Your tempfolder is not writeable! Please check permissions of this dir: %s"
msgstr ""

#: ../util.php:914
#, php-format
msgid "Cannot open logfile: %s"
msgstr "로그파일을 열 수 없습니다: %s"

#: ../util.php:1173
#, fuzzy, php-format
msgid "MIMEtype of file %s is %s"
msgstr "파일 크기 수집중: %s"

#: ../util.php:1265
#, php-format
msgid "%s sent you an E-C@rd."
msgstr ""

#: ../util.php:1367
#, php-format
msgid "Gallery was unable to create a temporary subfolder in your tempdir. Please check permissions of this dir: %s"
msgstr ""

#: ../util.php:1394
#, php-format
msgid "'%s' seems not to be a valid file. Download aborted."
msgstr ""

#: ../util.php:1402
#, php-format
msgid "The file '%s' seems not inside Gallery tempdir %s, download aborted."
msgstr ""

#: ../util.php:1407
msgid "We are trying to download the tempdir itself?! Download aborted."
msgstr ""

#: ../view_album.php:147
#, php-format
msgid "1 sub-album"
msgid_plural "%d sub-albums"
msgstr[0] "%d 하위 앨범"

#: ../view_album.php:148
#, fuzzy
msgid "No images"
msgstr "이미지 없음"

#: ../view_album.php:149
#, fuzzy
msgid "0 pages"
msgstr "페이지 없음"

#: ../view_album.php:152
#, fuzzy, php-format
msgid "%s and %s in this album on %s."
msgstr "이 앨범에 %s과 %s가 있습니다.(%s)"

#: ../view_album.php:156
#, fuzzy, php-format
msgid "%s and %s in this album."
msgstr "이 앨범에 %s과 %s가 있습니다."

#: ../view_album.php:160
#, fuzzy, php-format
msgid "%s in this album on %s."
msgstr "이 앨범에 %s가 있습니다.(%s)"

#: ../view_album.php:164
#, fuzzy, php-format
msgid "%s in this album."
msgstr "이 앨범에 %s"

#: ../view_album.php:171
#, fuzzy, php-format
msgid "%s element is hidden."
msgid_plural "%s elements are hidden."
msgstr[0] "%s가 숨김"

#: ../view_album.php:209
#, fuzzy
msgid "View&nbsp;_comments"
msgstr "조회&nbsp;코멘트"

#: ../view_album.php:243
#, fuzzy
msgid "Your votes are:"
msgstr "메세지:"

#: ../view_album.php:299
msgid ", "
msgstr ", "

#: ../view_album.php:305
#, php-format
msgid "To vote for an image, click on %s."
msgstr "이미지에 대해 투표하시려면, %s를 클릭하세요."

#: ../view_album.php:308
#, php-format
msgid "You MUST click on %s for your vote to be recorded."
msgstr "투표가 기록되려면 반드시 %s를 클릭하셔야 합니다."

#: ../view_album.php:315
#, fuzzy, php-format
msgid "You have a total of %d vote and can change it later if you wish."
msgid_plural "You have a total of %d votes and can change them later if you wish."
msgstr[0] "총 %s를 가지고 있으며, 원하신다면 변경할 수 있습니다."

#: ../view_album.php:320
#, fuzzy
msgid "You can change your votes later, if you wish."
msgstr "원하신다면 선택을 변경할 수 있습니다."

#: ../view_album.php:437
#, fuzzy
msgid "Description for"
msgstr "설명"

#: ../view_album.php:438
#, fuzzy
msgid "... show full description"
msgstr "설명 보이기"

#: ../view_album.php:449
#, fuzzy, php-format
msgid "Viewed: 1 time."
msgid_plural "Viewed: %d times."
msgstr[0] "조회:"

#: ../view_album.php:490
msgid "No description"
msgstr "설명 없음"

#: ../view_album.php:529
#, fuzzy, php-format
msgid "Last change: %s"
msgstr "최근 변경일 :  %s."

#: ../view_album.php:532
#, fuzzy, php-format
msgid "Contains: One Item"
msgid_plural "Contains %d items"
msgstr[0] "내용: "

#: ../view_album.php:551
#, fuzzy, php-format
msgid "Viewed: Once."
msgid_plural "Viewed: %d times."
msgstr[0] "조회:"

#: ../view_album.php:604 ../view_album.php:605
#, php-format
msgid "%dkB"
msgstr "%dkB"

#: ../view_album.php:617 ../view_album.php:640
#, php-format
msgid "Opens picture in %s x %s in a popup."
msgstr ""

#: ../view_album.php:682
msgid "highlight"
msgstr "하이라이트"

#: ../view_album.php:781
msgid "Hey! Add some photos."
msgstr "사진을 추가해 주세요."

#: ../view_comments.php:59
#, fuzzy
msgid "Return to _album"
msgstr "앨범으로 돌아가기"

#: ../view_comments.php:63
msgid "Comments for this Album"
msgstr "이 앨범을 위한 코멘트"

#: ../view_comments.php:127
#, php-format
msgid "Deleting comment %d from item with index: %d"
msgstr "색인 %2$d인 항목에서 코멘트 %1$d 삭제중"

#: ../view_comments.php:149
#, fuzzy
msgid "Sorry.  You are not allowed to see comments of this album."
msgstr "이 행동을 할 수 있도록 허용되지 않았습니다!"

#: ../view_photo.php:300
msgid "Send photo to..."
msgstr "사진 전송하기..."

#: ../view_photo.php:303
msgid "Print photo with..."
msgstr "사진 출력하기..."

#: ../view_photo.php:340
#, php-format
msgid "process this photo with %s"
msgstr "%s 로 이 사진 출력"

#: ../view_photo.php:355
#, fuzzy
msgid "View Images:"
msgstr "이미지 보기"

#: ../view_photo.php:356
msgid "normal"
msgstr "보통"

#: ../view_photo.php:529
msgid "Email me when comments are added"
msgstr "코멘트 추가될 때 이메일 통보"

#, fuzzy
#~ msgid "Checking:"
#~ msgstr "앨범 확인: %s"

#, fuzzy
#~ msgid "RSS"
#~ msgstr "%s RSS"

#~ msgid "Donate to Gallery now!!"
#~ msgstr "지금 갤러리에 기부하세요!!"

#, fuzzy
#~ msgid "Perform action"
#~ msgstr "작업 실행중.."

#, fuzzy
#~ msgid "log_out"
#~ msgstr "로그아웃"

#, fuzzy
#~ msgid "_login"
#~ msgstr "로그인"

#, fuzzy
#~ msgid "return to _gallery"
#~ msgstr "갤러리로 돌아가기"

#, fuzzy
#~ msgid "_Documentation"
#~ msgstr "사용설명서"

#~ msgid "Preview Size"
#~ msgstr "미리보기 크기"

#, fuzzy
#~ msgid "Rename album"
#~ msgstr "앨범 이름바꾸기"

#, fuzzy
#~ msgid "Reset counter"
#~ msgstr "조회수 리셋"

#, fuzzy
#~ msgid "View comments"
#~ msgstr "코멘트 보기"

#, fuzzy
#~ msgid "Change ow_ner"
#~ msgstr "소유자 변경"

#, fuzzy
#~ msgid "%d. %s"
#~ msgstr "%s, %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not extract %s"
#~ msgstr "디렉토리 %s 를 열 수 없습니다"

#~ msgid "The last request for a password was less than %d minutes ago.  Please check for previous email, or wait before trying again."
#~ msgstr "비밀번호에 대한 마지막 요청이 %d 분 전에 이루어졌습니다. 이전 이메일을 확인하시거나, 다시 시도하시기 전에 기다려주세요."

#, fuzzy
#~ msgid "There is no valid email for this account."
#~ msgstr "이 계정을 위한 이메일이 유효하지 않았습니다. 새로운 비밀번호를 위해 %s 관리자에게 접촉하세요"

#~ msgid "missing hash parameter"
#~ msgstr "해시 파라메터 없음"

#~ msgid "Not a valid username"
#~ msgstr "잘못된 회원"

#~ msgid "Enter the Gallery"
#~ msgstr "갤러리 들어가기"

#, fuzzy
#~ msgid "_Return to  %s"
#~ msgstr "%s로 돌아가기"

#, fuzzy
#~ msgid "Changing permissions for: %s"
#~ msgstr "%s 를 위한 권한 변경"

#~ msgid "Can't copy album #%d"
#~ msgstr "앨범 #%d 복사 못함"

#~ msgid "Copying photo #%d"
#~ msgstr "사진 복사 #%d"

#~ msgid "no album / index specified"
#~ msgstr "앨범 없음 / 색인 지정됨"

#~ msgid "no album specified"
#~ msgstr "정의된 앨범이 없습니다"

#~ msgid "Rebuilding 1 thumbnail..."
#~ msgstr "1 썸네일 재구성..."

#, fuzzy
#~ msgid "Year must be between 1969 and 2070."
#~ msgstr "년도는 1000과 3000사이이어야 합니다."

#~ msgid "Photo Capture Date"
#~ msgstr "사진 캡쳐 일자"

#~ msgid "Month"
#~ msgstr "월"

#~ msgid "Day"
#~ msgstr "일"

#~ msgid "Year"
#~ msgstr "년"

#~ msgid "Hours"
#~ msgstr "시"

#~ msgid "Minutes"
#~ msgstr "분"

#~ msgid "Seconds"
#~ msgstr "초"

#~ msgid "Please select a watermark."
#~ msgstr "워터마크를 선택하세요."

#~ msgid "Please select an alignment."
#~ msgstr "정렬방식을 선택하세요"

#~ msgid "Nest within another Album:"
#~ msgstr "다른 앨범의 아래로 이동:"

#~ msgid "Reorder this photo within the album:"
#~ msgstr "앨범내에서 이 사진 재정렬:"

#~ msgid "Unable to find %s locally - trying %s."
#~ msgstr "내부적으로 %s를 찾기 어렵습니다 - %s 해 보세요."

#~ msgid "Could not open url: %s"
#~ msgstr "url을 열 수 없습니다: %s"

#~ msgid "Upgrade all albums."
#~ msgstr "모든 앨범 업그레이드."

#, fuzzy
#~ msgid "return to _admin page"
#~ msgstr "관리자페이지로 돌아가기"

#, fuzzy
#~ msgid "Photo deleted."
#~ msgstr "삭제된 코멘트 없음."

#~ msgid "Missing File"
#~ msgstr "빠진 파일"

#~ msgid "delete photo"
#~ msgstr "사진 삭제"

#~ msgid "Invalid Album"
#~ msgstr "잘못된 앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "Debug ON ! Level %s"
#~ msgstr "디버그 모드"

#~ msgid "See full poll results"
#~ msgstr "모든 설문 결과 보기"

#~ msgid "Sorry.  This album does not allow comments."
#~ msgstr "죄송합니다. 이 앨범은 코멘트를 허용하지 않습니다."

#~ msgid "url:"
#~ msgstr "url:"

#~ msgid "1 photo in this album"
#~ msgstr "이 앨범에 1개의 사진"

#~ msgid "Add Comment"
#~ msgstr "코멘트 추가"

#~ msgid "Do you really want to delete this photo?"
#~ msgstr "이 사진을 정말 삭제하시겠습니까?"

#~ msgid "delete album"
#~ msgstr "앨범 삭제"

#~ msgid "move album"
#~ msgstr "앨범 이동"

#~ msgid "reorder album"
#~ msgstr "앨범 재정렬"

#~ msgid "edit captions"
#~ msgstr "제목 수정"

#~ msgid "permissions"
#~ msgstr "권한"

#~ msgid "properties"
#~ msgstr "등록정보"

#~ msgid "view&nbsp;comments"
#~ msgstr "조회&nbsp;코멘트"

#~ msgid "watermark&nbsp;album"
#~ msgstr "워터마크&nbsp;앨범"

#, fuzzy
#~ msgid "Add photos"
#~ msgstr "사진 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete this album"
#~ msgstr "앨범 이름변경"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete this (sub)album"
#~ msgstr "앨범 이름변경"

#, fuzzy
#~ msgid "Change foldername"
#~ msgstr "소유자 변경"

#, fuzzy
#~ msgid "New nested album"
#~ msgstr "하위 앨범 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Edit captions"
#~ msgstr "제목 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Sort items"
#~ msgstr "항목 정렬"

#, fuzzy
#~ msgid "Resize all"
#~ msgstr "전부 크기조정"

#, fuzzy
#~ msgid "Rebuild thumbs"
#~ msgstr "미리보기 재생성"

#, fuzzy
#~ msgid "Properties"
#~ msgstr "등록정보"

#, fuzzy
#~ msgid "Poll results"
#~ msgstr "설문 결과:"

#, fuzzy
#~ msgid "Poll reset"
#~ msgstr "설문 초기화"

#, fuzzy
#~ msgid "Watermark album"
#~ msgstr "워터마크 앨범"

#~ msgid "Processing element %d..."
#~ msgstr "이미지 %d 처리중..."

#~ msgid "<i>Note:</i> this feature is still experimental!"
#~ msgstr "<i>주의:</i> 이것은 아직 실험적입니다!"

#, fuzzy
#~ msgid "_Show"
#~ msgstr "보이기 %s"

#~ msgid "What is the target size for all the intermediate photos in this album?"
#~ msgstr "이 앨범내의 모든 사진들의 목표 크기가 얼마입니까?"

#~ msgid "What is the target size for the intermediate version of this photo?"
#~ msgstr "이 사진의 조정된 버젼을 위한 대상 크기는 얼마입니까?"

#~ msgid "(Use only the original picture)"
#~ msgstr "(원본 사진만 사용)"

#~ msgid "Click &quot;ok&quot;."
#~ msgstr "&quot;ok&quot;를 클릭하세요."
